【鬼節呈獻】隔離14日出嚟，我個淫底女友俾人食咗、我個身份仲要俾人取代咗《奪臉述異記》結局篇

Post 1:

感謝大家追睇奪臉故，上個 Post 差少少可以出埋結局篇，開定新 Post 先，聽日出故

由於綠茶巴努力趕貨中，呢個 Post 保持每多50個正評加一更

請大力擺低你嘅正評，我繼續大力擺低文字

科勞綠茶巴
Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

新post 推一推

留名

新post留名

strong hold

推依邊唔推舊post激死綠絲

新讀者
仲諗住一口氣睇晒
點知仲未結局

新Po留名

推 我有份投票嫁

新post無文？

又live
新po 留名

Post 2

睇你D舊故頂住先

lm

幾時先有d唔係寫嘩眾取寵topic嘅網絡作家...

期待作品

有市場就會有人寫
有冇諗過其實網絡作家都係被迫寫？
唔寫嘩眾取寵嘅嘢有幾多人會睇，就算寫得幾好但冇人欣賞，比著係你都灰啦

我睇親lee d 作文標題就真係灰拉消磨我閱讀意志

咁你咪唔好睇囉
仲走嚟留言咁得意嘅

所以我留個言再拉一拉post就走了見有人quote我先返來覆一下子

養肥咗咁耐 一入嚟已爆post
留名等睇結局！！！

一訓醒就夠數，即刻出故先
再多50個正評會出多更 (輕手啲俾，仲寫緊)

————————————

張文軒既講法完全有道理。

我回想以往種種過去，都覺得自己做得唔好，一直令可兒不多不少受到傷害。

重點係，生靈清清楚楚知道呢一切。

為左可兒，佢一定識得點令可兒開心。

我從來無諗過，將生靈打散可能會令可兒恨我！

司徒師傅話：「唔好亂咁諗喇你地，呢啲始終係有違常理既事，萬萬不可留！」

我考慮完，講：「點都好，就算可兒真係揀生靈而唔揀，我都要親口聽佢講！」

「咁是撚但啦。」

凱婷望住我，「畀啲信心你自己。」

「咦，」我撞撞佢手肘，「你安慰緊我呀？」

佢無情縮手，「如果你唔合作，文軒就攞唔返肉身。」

嗚！好殘忍！

我 Feel 到張文軒怔一怔，然後呆左咁望住凱婷。

喂，你淨係一個眼神已經出賣晒啦，扮咩爛口 MK 仔呀！

「好，就咁決定啦！」司徒師傅拍拍手，「聽日上山 OK？」

「下？又咁急？！」我問，「聽日係星期五喎，人人都要返工！」

「星、星期六啦不如？」張文軒問。即係兩日後。

「我可以。」凱婷同司徒師傅同時答。

張文軒又轉軚問：「不如星期日丫？」

我即刻附和：「好呀好呀。」

明顯凱婷同師傅想快快手搞掂件事，唯獨我同張文軒有保留。

張文軒雖然係想同返凱婷一齊，但同時又想繼續做阿圖，我估佢想把握呢幾日時間，去食放題呀酒店Buffet之類。

而我⋯⋯我諗主要係對司徒師傅既能力有懷疑，我驚會失敗。

依家無錯係用緊張文軒身份，但至少都仲可以同可兒見面傾計，萬一師傅施法失敗，唔知會有咩後果，而我最怕就係永遠失去可兒。

「哎呀！」我摸摸後腦。

「唔可以再拖！」司徒師傅又用摺扇拍我，「頭先我咪講過已經算出般若出世之日⋯⋯正正就係兩日後、星期六。」

「下！咁快！頭先你唔講？」

「頭先唔同你地講，係驚嚇親你地。」

司徒師傅呢個答案相當之經典，我接受。

「如果作法係咁危險⋯⋯」我弱弱提議：「與其可兒會有生命危險，咁不如由得我徹底變成般若？」

「你諗都唔好諗呀！」司徒師傅作勢想拍我，「般若一般攻擊最容易落手既人，你阿媽同可兒咁信佢，佢兩個一定成為首要目標。般若唔同於依家既生靈，佢唔會珍惜你既野，相反，佢會摧毀你所擁有既一切。」

「嗚呀！我唔制呀！」

司徒師傅將枱上面既地圖同文件推埋一邊，喺書櫃攞出一疊黃紙、毛筆同硃砂。

「施法期間，生靈一定會用盡辦法逃離法陣，包括用物理同心理手段。你地有無睇過《驅魔人》？」

「無啦啦做乜提鬼佬野，我地唔係搞緊中式儀式咩？ 」

「是但啦，都一樣。」司徒師傅將工具一一擺好，「生靈有可能推走你地、打你地，同時亦可以擾亂你地心靈。總之，無論發生咩事都好，到時你地千千萬萬要留喺我畫俾你地個點上，咁個法陣先夠力量困住佢。」

我舉手，「其實咁多人，少我一個唔少啦？我喺陣外幫你地睇水，OK？」

「咪撚咁多廢話啦！」MK張文軒大聲一喝，「叫你做就做啦！」

嗚呀！張文軒你會唔會太入戲呀？

凱婷無視我同張文軒，問：「師傅，你呢啲係⋯⋯？」

司徒師傅雙眼巡視我地三人，「我會畫平安符俾你地一人一道，你地由依家起要貼身袋住道符。施法當日可保你地安全。又廷，我多畫一張俾你，你到時放喺可兒身上。」

大家見佢唸唸有詞就唔敢再講野，等佢畫好之後，我拎銀包出黎整理下，連同佢之前俾我道符一齊擺好。

點知，佢好大反應咁問：「又廷，你呢道咩符黎，俾我睇清楚！」

一手搶走我手上果張符，係佢之前畫俾我既安魂定魄符。

佢抬頭質問我：「之前俾你啲符呢？仲有一道架！」

「我放左入假陳又廷屋企啦，咩事呀？」

「你搞亂左兩道符喇！呢道先係鎮宅符，你放喺生靈果度既係安魂定魄符呀！」

「哦，OKOK。」唔使激動呀嘛。

司徒師傅有啲企唔穩，坐低後講：「今次大獲喇⋯⋯你對調左兩道符，不單止唔可以壓制住佢，果道安魂定魄符係有穩固力量之用，即係你加強緊佢既力量呀！」

「唔係呀嘛？！」我彈起身失聲問，張凳都跌埋落地。

佢地三個同時瞪實我大叫：
「正仆街！」張文軒嗌。
「衰仔！」司徒師傅嗌。
「陳又廷！」凱婷嗌。

「呃⋯⋯」我慢慢退後，「你地三個唔好咁怨恨咁望住我先，小心會產生生靈⋯⋯放鬆啲放鬆啲。」

「點放鬆呀？『小人量』——」醒起唔可以吟詩，張文軒急急改口，「仆你個街！你簡直係豬隊友黎架屌你！」

唔⋯⋯呢點我唔可以否認。

司徒師傅企起身，喺間屋來回踱步，「你睇下有無辦法入屋拎返走道符，如果唔係既話，都無辦法⋯⋯」

「唔唔，我諗諗計。」

司徒師傅企定定，「又廷你記得約可兒星期六。兩日後，我地一齊上山決鬥！」

「既然星期六係般若出世之日，」凱婷總結： 「咁即係話，一係我地成功收生靈、改變命運；一係我地收妖失敗，陳又廷變成般若。」

唔唔，簡單黎講即係「唔係你死就我亡」啦，明喇明喇。

星期五晏就，作戰前最後一日，我去接可兒放工。

除左要約佢聽日去大埔，更重要既係我想見見佢。

簡單食完午餐之後，我提議：「可兒，喺送你返屋企之前，可唔可以陪我去個地方？」

佢狐疑上下打量我，「去邊呀？」

「你去到就知架喇。」我誠懇講：「識你咁耐我都無提出過啲咩，呢個係我第一個亦係唯一對你既請求。」

可能俾我少有既認真嚇親，佢放軟態度，「咩地方黎架，我地其實唔係好熟咋喎。」

「放心啦，果度係正經、公共地方黎，周圍都好多人，你有咩事可以大嗌。而且⋯⋯關於名醫，我有個好消息話你知。」

「你搵到名醫喇？」佢雙眼發亮。

「係⋯⋯係呀。」

我嘆口氣，依家想帶可兒去一個地方，竟然需要用第二個男人做誘餌先得。

晏就五點鐘，我地坐喺西九海濱長廊度。

「知你咁晏唔飲咖啡，我買左杯橘子綠茶俾你，少冰少甜。」我遞左杯好騎呢既橙色野飲俾可兒。

佢凝視杯綠茶無飲到，望到出神。

我笑笑講：「放心啦，無落毒。」

佢怔怔，問：「你話搵到名醫？」

我吞吞口水，按原定計劃講：「佢以前係專醫奇難離症既。試過好多病人搵唔出病因，去請佢幫手，佢都搵到唔少罕見怪病，我諗佢可能幫到你地。」

「佢邊間醫院架？最快可以幾時見佢？」

「Ummmm⋯⋯問題係佢已經退左休。」我急急補充，「不過如果夠誠意，我覺得可以請佢做顧問幫下眼。」

「好呀！乜機會我都會試！」可兒挨近我，「多謝你呀！」

矛盾既係，我一方面好感激佢對「陳又廷」咁好，另一方面又唔想佢對第二個人咁好。

我暗暗嘆口氣，振作一下，講：「我爸話佢鍾意行山，好似逢星期六、日會去屋企附近散下步。當然我有問邊度啦，好似係大埔啲咩教育徑黎，地點我再問多次先確實。」

「唔通係大埔滘自然教育徑？」

「呃，好似係，不過我唔確定。」我扮野皺皺眉，「我意思係，你可以試下帶陳又廷去行山扮偶遇，搵機會接近名醫，求佢幫陳又廷睇睇。」

「如果帶又廷去醫院佢實唔肯，佢久唔久都會行山吸下維他命 C 既，應該唔會抗拒⋯⋯」可兒垂低頭考慮，「不過行山好似有啲隔涉，我地唔可以直接去名醫屋企搵佢？」

「唔得唔得，你無啦啦衝去搵佢，會嚇親人架。」我醒起當初張文軒搵司徒師傅既事，「而且名醫已經金盆洗手，佢唔會無啦啦幫陌生人睇病架。」

「唔唔⋯⋯」

「你地自己諗喇，人我就幫你地搵到，你地把唔把握機會就自己決定。我爸話名醫申請左移民，不過如果你地想，到時都可以去加拿大搵佢既。」

「下！知唔知佢幾時出發呀？」

「呢層我唔清楚喇⋯⋯」

「聽日就星期六，咁我聽日帶陳又廷上山啦，你知道喺大埔邊度就話我知。」

Yes！上釣！

「好呀，我今晚問下阿爸，之後 Whatsapp 你個地點。」

「仲有名醫資料呀，唔係我地去到都唔知邊個係佢。」

「係喎⋯⋯」一於用司徒師傅張相啦。

「然後呢？你帶我黎呢度做咩呀？」

我遞上紙袋，「做送禮勤囉。」

佢笑笑口，但無接到，「今次又送咩呀？」

「你自己睇，講左出黎就無意思。」

「張文軒，真心，同你相處唔耐，但我真心覺得你係好男仔黎。你呢啲心思花喺第二個身上啦，唔好浪費喺我身上，真心。」

我強忍住唔俾自己嘆氣，撐起笑容講：「可兒你都幾真心架喎，講左咁多次『真心』。」

「喂！」

我將紙袋推得更埋，「你拆開睇睇先，我保證唔係咩包包名錶，你一定一定鍾意。」

「問題係——」

我索性一野扔落佢大腿上，佢反射動作接住：「喂！張文軒！」

「你開左先，睇完唔想要隨時俾返我！真心！」

佢無奈將裡面份野拎出黎，小小一個正方形紙盒，用絲帶綁住，盒上印有名牌 Logo。

佢瞪住我，「都話——」

「你開左先啦。」

佢重重嘆口氣，解開絲帶。

新POST留名

一起身就有文 正

推

留名留名

Pishhhh

留個名先～

大家見佢唸唸有詞就唔敢再講野，等佢畫好之後，我拎銀包出黎整理下，連同佢之前俾我道符一齊擺好。

根據我多年睇tvb嘅經驗 男主個廢柴一定俾撚錯符

再碌落去就已經俾撚錯咗

Lm

綠絲唔好殺人 今次比d角色全部活下來既機會啦

好想睇落去正評gogogo

知你咁晏唔飲咖啡，我買左杯橘子綠茶俾你，少冰少甜。」

調轉道符好好笑
師傅問佢嗰吓我以為 師傅係話 我冇畫過依道符喎

睇個正評速度應該好快要出

驚

好呀，鬼屋系列記得順序睇，其他故就無時間前後

話說今日又去魚街，都見唔到波波

勤快的綠茶巴，同Maria一樣

有呀 睇完奈良先搵到個時序 一次過刨唒2套喪屍 而家睇緊聖地牙哥
岩岩過左個油炸人肉chapter

好好睇呀！ 期待你出文！

咁就唔好畀佢停啦 繼續繼續

下次鼓起勇氣問下老細波波去咗邊
但我覺得或者拎咗返屋企養～

人廢，無計

即刻俾個正皮你

原本就諗住team kill的....

唔好俾佢停

我努力寫ing

啱啱好100

唔使急，最緊要快！

唔會係諗住主角又突然on9，team kill左司徒師傅啊

佢講明唔止吸一個魂擺明就係一個唔小心黎個冚家富貴

Kill剩司徒師傅 從此真正金盤洗手

好睇留個名先

有人睇到呵呵呵

咁係邊個人畫

忠實Fans收編成功

好呀！嚟嚟嚟
無野做我都出返去寫故先

唔啦，隔咁耐先問好odd

希望臨瞓前可以睇到故啦

咁你唔駛瞓

究竟係我眼皮合埋嘅速度快啲 定係綠茶巴出文嘅速度快啲呢

除非你係我嘅終身大事？

第一次有隻故live咗而吸引到我留個靚名

好，今日再連出2更

一定追到正評加更

不如問下你哋最唔想邊個死丫？

唔係唔係，點會呢，唔係咁㗎

原來大家最想留低嘅人係司徒師傅？

呢個結局幾有電影感 主角變咗師傅

絲帶一鬆開，紙盒自動攤開，成為一張十字形卡紙。

「你睇下呢啲咪幾有心思囉！」——上年可兒生日鬧我既說話瞬間喺耳邊響起。

果年我送到唔知送咩好，於是買左紮花同手錶俾佢，當然唔似張文軒可以豪爽買名錶，只係一隻普普通通既皮錶。

可兒收到無表現得好開心，或者唔開心，我就知道自己又送錯野，起碼就唔係佢鍾意既花。

「其實點解你唔肯講自己鍾意咩花？咁我下年至少送啱一樣野丫。」

「我講過好多次喇，係你自己無聽到！」

「有人又開始發脾氣喇。」

「我無！係你成日唔聽人地講野，事後又怪人唔講！」

「哦哦哦，咁周可兒小姐，請問你可唔可以講多次俾我聽呢？」

可兒指住隻手錶，「我記得我講過想收到你既 DIY野。」

我摸摸後腦，「我知呀⋯⋯不過唔知整乜好⋯⋯」

佢上網 Search 左幾張相，「拿，即係類似呢啲呀，你睇下呢啲咪幾有心思囉！」

「係係係⋯⋯」

「我連教學都搵埋俾你架喇，到時唔好話唔識整喇！」

成為張文軒之後，我送過咁多樣野之後先記得，其實佢一早話過我知佢鍾意收咩禮物。

於是我漏夜整左相片盒送俾可兒。

佢打開個盒，呆左咁望住上面一張張相。

當然我唔可以擺陳又廷同可兒一齊既合照啦，只好搵返以前一齊去旅行果陣，我影過既風景相。

見可兒郁都唔郁，我伸手一格一格拉開，相片盒入面好多 Details 位可以拉相出黎睇。

我指住張相講：「你睇呢張，應該就係韓國南怡島，果度啲松鼠唔怕人架，走出黎問我地拎野食。」

「仲有呢張呢張⋯⋯去日本果次，搭船去松島果架船可以上船頂餵海鷗，我地餵到開心得滯，搞到成身雀屎呀頂！事後睇返啲相，張張都影唔到人同雀，全部都 Out 晒 Flow！」

一路睇返以前啲相，我竟然又眼濕濕⋯⋯

我終於明白一個道理，問可兒：「可兒⋯⋯我送過袋、送過手錶、送過鞋俾你，你全部都唔肯要，係咪因為⋯⋯因為⋯⋯你身上用緊既全部都係陳又廷送俾你，你唔捨得換？」

而我抬頭一刻赫然發現，原來可兒都眼紅紅。

佢望住啲相，再望住我哭腔問：「究竟⋯⋯究竟你係邊個？」

我愕愕，扭轉頭抹一抹眼淚，「頭先講果啲全部都係我自己去旅行既經歷黎，唔好誤會，我無 Hack 入你電腦睇你啲野。」

我地兩個關係發展至此，居然連送份禮物都驚俾佢誤會為跟蹤狂。

「我唔係呢個意思。」佢一手拉我望住佢，望進我雙眼問：「我覺得你有種熟悉既感覺⋯⋯」

「點會呢？」我即刻否認，「熟悉係因為我地熟左啫。」

當然，我好想好想當場話俾可兒知我就係陳又廷。

但⋯⋯要點解釋？
因怨而生靈？交換軀殼？而且聽日仲要上山鬥法？

我微微搖頭，唔得。

好不容易先令可兒對我無咁大戒心、做到朋友，如果依家又講一堆神神化化既野，一定會嚇走佢。

重點係，佢甚至驚到聽日唔會帶假陳又廷上山。

對唔住，為左你、為左我⋯⋯我要呃你⋯⋯

「繼續睇繼續睇。」我快快手揭埋落去，揭到一張正正係去日本美術館出面睇日落果陣影低。

我抬頭望天，笑一笑，再轉頭對可兒講，「可兒，你望下。」

時間六點五十分，正正係日落時刻。

唔同於我地果次去日本所見混合左深藍色同橘色既天空，依家喺我地頭頂，係一片淡紫既天色，上面有一片片鮮艷既金黃色雲片。

或深或淺既橘色晚霞，有啲似燃燒緊既火燄，爬到滿天都係。

呢個角度睇唔到咸蛋黃，但天空底下成個空間都染上淡淡紫色，遠望出去海天一色。

香港既夕陽晚霞，其實都可以好壯麗、好絢麗。

可兒，雖然唔可以再帶你去日本睇日落、實現唔到你當年期望，但留喺香港睇其實都唔錯。

喺日本覺得日落之所以好靚，係因為我以為我同可兒仲有千千萬萬個明天、期待我地仲有下一個日落可以並肩欣賞，係對未來一份期盼、一份安心；

直到今日，我覺得香港既日落都好靚，大概正正因為我將今次當成我同可兒最後一個日落咁欣賞，係一份婉惜、一份牽掛。

無論係靚景抑或身邊一齊欣賞既人，都唔係理所當然既存在。

能夠於此時此刻此地、身邊有此人，呢一切一切，要經過無數因果先產成⋯⋯

能夠擁有可兒，對我黎講真係一個奇蹟。

「哇⋯⋯好靚呀⋯⋯」佢望去海面。

遠處海面折射夕陽而閃閃發光，上面有幾架貨船經過，我覺得更加點綴成個環境。

而夕陽晚霞點綴出既美好，正正就係可兒，喺我身邊既可兒。

餘暉抹喺可兒身上，我覺得呢一刻既佢好靚、好靚。

我好想我地可以停留喺呢一刻，就算唔可以永遠停止時間，咁至少⋯⋯至少俾可兒留喺我身邊多一陣。

可兒，你會怪我太遲先知道嗎？知道我唔可以無左你⋯⋯

「可兒，我今日帶你黎除左想送野俾你，其實係有野同你講。」

「唔？」佢抬頭望望天。

「我同你識左唔耐，由相識到相知⋯⋯」我吸吸鼻水，「估唔到未相戀，就要相離。」

佢怔一怔，繼續低頭望望海，「相離，咩意思？」

「我咁急搵你係因為⋯⋯因為今晚我要搭飛機去美國喇，我阿爸想我接手藥廠之前去 Uncle 間公司實習下先。所以⋯⋯」

我衷心講：「所以喺我走之前，我想同你好好講聲再見。」

聽日一戰，一係成功收回生靈、我用返陳又廷個樣；一係收妖失敗、我變成般若。

無論結局係點，今日係最後一日我以張文軒既身份同可兒見面。

我唔係張文軒，肉麻野、唸詩呢啲我唔識講，唯有講出我真正諗法。

「可兒，我地以後可能無機會再見面。無論發生咩事都好，我希望你都唔好嬲我⋯⋯同埋記得呢一刻既我。」

相識、相知、相離，但願永不相忘。

我不怕這軀體蒸發於災劫中
我只怕這一生的記憶都化空
只得你懂得我天空
怎麼捨得這愛跟痛

如別離的世界不比這更冰凍
那麼約好當星光璀璨再相碰

第日一早我地喺司徒師傅屋企集合，先拜神同執物資，然後去 Supplier 間舖度搬鐘，再上山。

凱婷一身運動裝，紮晒辮又波鞋咁款，一睇就知係個強勁隊友。

張文軒由於身型限制難買衫，依然係鬆身T恤同牛仔褲，唔知係咪心理作用，我覺得佢又肥左，一定係呢兩日不停暴飲暴食。

而我地既「隊長」司徒師傅就厲害喇⋯⋯

「哇師傅，你今日著到好行下喎。」我一入屋就賣口乖。

是關佢著一身全白色唐裝配黑皮鞋，唔知係咪有心，佢特登拎住個羅庚黎開門俾我，我真係以為自己睇緊恐怖熱線。

師傅心情似乎好好，佢哼哼笑左聲，「份內事、份內事啫，衣著打扮都有作用㗎。」

我唔深究係對作法成功率有作用，定係令人更信服佢係法師啦。

我問：「睇琴日個天色，我都知今日實唔妥，點知真係三號波！師傅呀，咁大風大雨，我地真係今日上山？」

頭先一路過黎都橫風橫雨，路旁上方啲招牌都吹到搖搖下咁。

張文軒口齒不清講：「仆街，捉妖先黎落雨，唔通連個天都唔撚鍾意我？」

我行入客廳一望，張文軒原來攬住包薯片食緊。

「喂依家先朝早十點咋喎，你平時都咁早就食零食架喇？」

「關你撚事！收嗲啦仆街！」

我有一下真係好想踢爆呢位 MK 肥仔，但為左遵守諾言，我忍！

司徒師傅答張文軒：「今日係大凶日，本黎對我地不利。但你地既情況唔容再拖多日，今日一定要作法收妖！」

「師傅你老實講，」凱婷一邊將物資放入紅白藍袋，一邊問：「我地呢個 Case 算唔算你接過當中最難搞既？」

我明白凱婷咁樣問既背後目的，相信佢同我一樣都對師傅法力無乜信心，想睇睇佢嘅工作經驗豐唔豐富。

師傅故作神秘又再哼哼笑兩聲，咁近望佢先見到，原來佢次次笑個鼻窿都會撐撐下。

佢慢慢答：「比生靈更難對付既對手我都搞得掂，你地放心交俾我啦。」

張文軒誠懇問：「咁我地既成功率係幾多呢？」

佢一路講，一路噴到周地都係薯片屑。

阿MK爛口肥仔，唔該你做戲做全套啦，對住師傅個恭敬樣唔該改改啦。

我偷望凱婷，想知佢會唔會嫌棄呢個大食粗魯張文軒，點知⋯⋯哇大佬晨早流流。

凱婷依然係無乜表情，但佢雙眼緊盯住張文軒，而且眼神⋯⋯絕對係心心眼囉。

愛情果然係盲目，講緊我自己，俾佢兩個閃到就快眼盲。

聽到張文軒呢個問題，司徒師傅面色一沉。

佢無答到，淨係催我地出門。

拜完神，人人拎晒袋準備出發。

歡迎新讀者

司徒師傅

估計可兒會死

般若

心心眼既凱婷壞唔壞

正評正評正評！好重要所以要講3次！

結局係咪今晚出

今日可以安心訓喇

今日可以啦

除非你用腎仔啲歌

感動
呢個真係破處故

係喎，可以拍下集由法法領導主演

係咪只係參考作用
結局全部人死曬

lm支持

文啊

睇嚟你都鍾意周爸爸

點解又係佢
其實佢先係主角

竟然係佢

般若死即係陳又廷死

應該壞

唔好爭喇 一於打瀉杯橘子綠茶代替算啦

出一次Pool個腎仔？

都係你最乖
不過睇個數，今晚應該加唔到更了

唔係呀

陳又廷意思係介紹個搵名醫方法俾可兒，等可兒同生靈自己上山，而陳又廷自己就漏夜飛走。

唔好引我劇透呀
我唔會上當的

生命已經好多野被逼放開，個故可唔可以唔洗放

等緊正皮呀

好愛你個名

新po正皮留名
今晚有無結局睇

新po留名想正評加速

大膽！橘子綠茶係唔可以浪費架

咩黎？唔明

終於見到你了

故事中心思想如生命，萬事要放開

無呀，要等聽日更或者正評夠數

唔知邊個腎仔

咁我放開個正評掣了

P牌嚟留下言已經好足夠

周國賢呀，呢個故啲歌詞都係佢嘅歌

你唔會嘅，我知你一早將最珍貴嘅嘢俾咗我

嗚啊以為今晚有得睇結局
頭先默默地數正評

見到正評數.....睇嚟我可以訓先啦

利申:已正評

Sor唔熟佢啲歌

如果結局係可兒死, 我唔會放過樓主!

新po 留名
順便推推
等睇be

今日會再次連出兩更
等我執一執就出

另外，強烈呼籲大家繼續大力正評，因為一氣呵成睇晒大結局會爽啲。
黎緊下次加更既正評是抵俾的
一齊推到結局

等故期間可以睇睇小弟其他故，風格唔同，不過一樣緊湊不安
困局逃生+血腥恐怖類：
《你聽說過嗎？聖地牙哥鬼屋》
《你聽說過嗎？奈良夢幻樂園》
《你聽說過嗎？莫斯科秘密地鐵》
《千祈唔好亂番大陸玩》

末日喪屍類：
《一覺醒來，大家都變成異能人》
《死也不要讓我成為「他們」》
《屍語異色瞳》
《聖地牙哥鬼屋—外傳》

以上故可以喺連登、舊登、Penana、紙言搵到。
《你聽說過嗎？》嗰三本記得順次序睇，出咗實體版，多多支持！

短故/散文唔會放上連登，請科勞小弟：
Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

執快點

睇落去咪知，乖

可以點樣數？

都係西水巴乖

唔緊要，一邊睇呢個故一邊聽就會熟
首推：有時、重逢、星塵
睇埋歌詞，正到爆

竟然冇地下街?

講漏左
頭先司徒師傅屈指一算，唔計今日既文，大概仲有5-6篇份量

推啊，但P牌正評唔到

淨係識目黑

點解呢個故既讀者可以惡過般若

終於見到你喇

無野我出返去先

無呀，呢三首之外，應該係：
最終幕、突然蒸發、我們都不是無辜的⋯⋯等等，都未去到地下街

唔緊要呀，黎傾下計都好好

因為今日要番工先得閒追故

集體出生靈養般若對付樓主

吓?? 無啦... 點解呀
幾時再有文出, 忍咗幾日先上嚟睇
結果都LIVE咗

唔係幾個post正評加埋架？

司徒師父都救佢唔到

文來

秘書小姐凱婷拎住張清單，喺臨走前逐一清點大家有無帶齊野。

「指南針。」凱婷望住張紙嗌。
「有！」我 Check 多次個背囊後答。

「地圖。」凱婷嗌。
「有！」張文軒答。

「鎮魂鐘同法符。」凱婷嗌。
「有！」司徒師傅答。

「口罩。」凱婷嗌。
「呃係喎⋯⋯」我地三個又走返入廳去拎。

司徒師傅揸的士載我地去 Supplier 間舖，見就快去到旺角仙達廣場，我好奇問：「鎮魂鐘係一般佛寺見嗰啲大銅鐘 Size，咁應該會大嚿架喎，點會擺喺仙達呢？」

司徒師傅有啲迷茫，「鐘叔間舖係喺仙達，我諗佢想我地上去傾傾先，覺得你地真係合眼緣先帶大家去第二度取鐘。」

唔⋯⋯我成日覺得咩「合眼緣先賣俾你」同「金盆洗手左唔會接生意」都係一樣，係騙徒慣用技倆。

張文軒問：「得我地四個人，其實夠唔夠力搬鐘架？有無請多幾個工人幫手？」

司徒師傅答：「鐘叔話唔使喎，上去再睇睇先。」

黎到鐘叔間舖門口，我同張文軒都呆左，只有凱婷堅定不移咁跟住師傅行入去坐低。

仆你個街，手機店黎既喂！

我問：「說好的法器店呢？」

我突然好懷念羅蘭師傅間舖，仲有佢張長輩圖價目表。

師傅向我地招手，「搵食艱難，搵食艱難呀。入黎啦。」

鐘叔企喺櫃檯後面，來回打量左我地三個一陣。

司徒師傅開聲，「又廷佢唔捱得幾耐架喇，鐘叔你幫幫手啦。」

鐘叔完全係依家既張文軒既老年版，都係肥肥地大肚腩咁。

望落去應該老過司徒師傅，頭髮花白晒，戴副粗框厚眼鏡，一臉嚴肅望實我。

老花鏡將佢對眼放到好大，我有種被望到赤裸裸既不適感。

張文軒撞撞我手臂，我唯有順應司徒師傅既話講：「呃，係啦鐘叔，幫幫手丫。」

張文軒見佢無所動，幫口話：「鐘叔，我真係好需要我女朋友呀，求下你幫我地啦！」

凱婷好似觸電咁彈左下，望去張文軒。

鐘叔忽然大嘿一聲，對我講：「年輕人有前途呀，鐘叔實幫你！」

阿鐘叔⋯⋯你好似 56K咁，點解慢左半拍先應我？

喺我地未出聲前，凱婷企起身向鐘叔躹躬講：「多謝鐘叔。」

司徒師傅亦起身，「咁起行喇，鎮魂鐘擺左喺邊？」

我地幾個應聲起身執袋，準備轉場。

鐘叔擺擺手，「喺呢度呀，唔使周圍去。坐低坐低。」

「下？！」我同張文軒同時大嗌，望望周圍。

鐘叔笑笑口，打開職員專用房門走左入去。

我細細聲同司徒師傅講：「我知道喇，呢度內有乾坤，好似啲特務電影咁，其實有暗室既。」

就喺司徒師傅黑人問號果陣，鐘叔雙手捧住一嚿野行出黎，小心翼翼擺喺櫃檯上面。

我嚇到成個人彈起身，指住果舊野尖聲問：「鎮、魂、鐘？！」

上面正正就係先前司徒師傅俾過我地睇，喺大寺裡面半吊起黎既大銅鐘，連上面經歷過時代洗刷既痕跡都一模一樣，但問題係⋯⋯

縮細左 N 倍！

櫃檯上呢個鎮魂鐘，我諗得手掌咁上下大。

「乜料呀？」我厲聲質問鐘叔。

「咩乜料呀？」鐘叔反而係一頭霧水果個。

我醒起以前有買家出過中伏 Post，擺左產品效果圖同實物圖既對比出黎。

有人試過買波鞋，收到兩隻左腳鞋；買條半截裙返黎，得其中一隻大腿著得落；買燈買面膜，全部都得手掌咁上下大。

我問：「你唔係真係上網買返黎呀嘛？」

張文軒走埋去睇，「又話乜撚寺廟大銅鐘，咩用黎困撚住成個人進行啲乜撚鐘刑，」佢指住個鐘，「點解變撚左咁撚細隻架？」

文青張文軒，太多「撚」字喇⋯⋯

鐘叔望向司徒師傅，「我咪講過呢個係複製品，而真品已經失傳左囉。」

「你無講過唔係一比一仿製。」司徒師傅比我地淡定，「問題係，等陣施法後，呢個鎮魂鐘點樣困實隻生靈？」

本身佢話鐘口一開會將生靈吸入去。大銅鐘咁大隻當然足夠擺成個人入去。

「唔好話困實成個人，」凱婷雙手交叉喺胸前，「連淨係吸實個頭都唔夠大。」

「呀不過又咁，」我醒起之前凱婷搵過既野，「之前淘宝咪寫過，咩鎮魂鐘體積同收妖能力無直接關係，主要係睇個法師夠唔夠法力。」

張文軒對細眼瞪到大一大，「你係咪戇鳩架！淘宝都好信？！」

「法法！」鐘叔俾我地講到有啲嬲，「我識你左幾多年！有無一次係賣假野俾你呀？你講啦！」

我內心除左想講「今次咪係囉」之外，亦驚訝於佢叫司徒師傅真名「法法」，好萌呀頂你。

你好，我叫法法，我既法號係法法法師——司徒師傅介紹自己會唔會咁樣講，然後叫對方數數呢句入面有幾多個「法」字，從而做到 Ice Breaking 既效果。

司徒師傅雙手放身後，來回踱步。

鐘叔再講：「呢個鐘雖然唔係本身果個，但佢都歷史悠久、收妖無數，已經累積一定靈力。」

佢愈講愈激動，大力拍枱，「一句講晒，信念最緊要，你唔信就唔好用！」

「無錯！」司徒師傅猛然抬頭。

佢望向我：「衰仔，俾錢、取鐘，我地起行上山！」

我嘟囔：「積口德呀師傅。」

我憑記憶帶大家到達大埔荒廢小屋，司徒師傅畫好法符、設好神壇同擺好法陣已經係晏就四點幾既事，期間張文軒負責大家伙食。

我地等左陣終於收到哨兵凱婷既 Message：「目標人物進入目標範圍，行動開始」

接落黎既行動就有啲難睇⋯⋯事先埋伏好既張文軒上前捉實假陳又廷，凱婷即刻迷暈可兒，再迷暈假陳又廷，然後將佢兩個帶入小屋。

喺小屋入面既司徒師傅同我一齊作法，以我同佢既力量共同架起法陣，咁樣生靈一踏入小屋裡面先困住佢令佢離唔開小屋。

我地幾個人喺只有一層既小屋中間，一個類似客廳既正方形空間擺陣。

客廳裡面乜都無、空間廣闊加上樓底好高，外面又落緊雨，成個環境空空洞洞、非常冷清。

神壇設喺客廳最入面靠牆位置，上面有元寶蠟燭、冥鏹、供品同埋幾尊金色神像，司徒師傅企喺神壇面前。

佢將幾道法符放喺客廳四角，叫大家各佔喺一角：可兒被綁喺椅上，放喺神壇右邊；假陳又廷喺神壇左邊；張文軒同凱婷就喺靠門既左邊同右邊。

而我就喺陣眼位置，亦即客廳正中央。

司徒師傅用鎮魂鐘壓陣眼，由我負責保護鎮魂鐘。

外面風大雨大，明明仲係夏天晏就，室內光線比平時暗左幾度、溫度亦跌左幾度，神壇上燭光被吹到閃閃下，我有啲擔心會吹熄蠟燭。

望住合起雙眼、嘴角微微上揚既可兒，佢個睡相睇起黎好安祥、好可愛，我想起當日佢喺醫院對我講果番話。

雖然佢係形容緊我阿媽，但呢一刻，我終於明白其實佢都係講緊自己：「只要陳又廷一日仲在生，仲可以照顧佢、見到佢，無論有幾攰都係開心事。」

我內心一沉，對司徒師傅講：「師傅，請作法。」

司徒師傅早已經將法符貼喺假陳又廷額頭上，一邊搖手上法鈴唸唸有詞。

「呢個客廳每一個角落擺左一道法符，」聽到我講野，佢再次提醒大家：「我分派你地一人守一角，由呢刻起，緊記要企喺原地，一定要守護好你地面前呢道法符，咁呢個鎖妖陣先會生效。萬一其中一道法符受損，呢個陣就破、生靈可以逃走，明唔明？」

「明白。」凱婷同張文軒答。

可兒椅下貼左道符，只要佢唔離開原地，佢既力量自然會守護道符；假陳又廷果個角落道符就已經貼喺額頭，由司徒師傅專責睇住，應該都無問題。

「陳又廷你個角色係最重要，」司徒師傅好似怕我之前無聽清楚，重覆一次提醒我，「鎮魂鐘依家暫時放喺地上，等陣等生靈醒左先可以啟動鎮魂鐘。緊記，鐘口對準生靈！」

緊要關口，我都唔敢亂講野，認真答：「OK。」

等左幾分鐘，可兒比假陳又廷更早甦醒。

佢慢慢睜開眼，見到眼前景象嚇得掙扎大叫：「呢度邊度黎架？」

佢巡視四周，見到我：「張文軒？點解你喺度，你唔係琴晚飛左咩？」

「又廷？！」佢望向仍然昏迷既假陳又廷，「你地做乜呀？！做乜綁住我地呀！」

「可兒！」我想行過去，不過醒起師傅話唔可以離開陣眼，只好繼續企喺客廳中央。

我簡單講出自從我隔離十四出返黎所遇到既事，老實講：「如果唔收回生靈，第日般若會傷害你架！呢個法陣需要你既力量，你忍一陣丫，對唔住⋯⋯」

可兒難以置信咁望向其他人，用眼神詢問佢地，又似向佢地求救。

肥仔張文軒幫我答：「又廷無講大話，可兒，你相信佢丫。」

聽到佢咁講，我第一個想法竟然係：佢終於唔講粗口喇。

我搖搖頭清醒一下，「可兒，呢啲事你可能一時間唔會信。唔信都唔緊要，等收回生靈之後，我地就可以離開呢度，一切都可以回復正常。」然後一齊去BBQ。

可兒怔一怔，雙眼再次巡視成個客廳，然後望向我，冷靜講：「如果得你一個人，我或者唔信，但呢度⋯⋯」佢再望向假陳又廷，「而且佢呢排真係成個人唔同左咁。」

聽到可兒終於肯信我，我真係好開心！

「可兒！」我舉起腳步想撲過去攬住可兒，「你終於肯信我先係你個又廷BB喇！」

「陳又廷！」企喺神壇前面既司徒師傅突然大喝一聲，「專注啲！守住陣眼！」

我頓時愕愕，止住腳步。

無錯無錯，師傅千叮萬囑無論發生咩事，大家都唔可以離開自己崗位。

「又廷，我要點做先幫到你？」可兒繼續坐喺凳上面郁黎郁去，「你解開我丫，等我幫你！」

我有一刻衝動想衝去解開晒佢身上既麻繩，但又唔可以離開陣眼，只好答：「你坐喺度就得架喇，忍耐一陣丫，好快就搞掂。」

「陳又廷⋯⋯」佢雙眼紅紅，「其實⋯⋯我想講既係⋯⋯」

「你唔好喊住，係咪唔舒服呀？有無整親你？」

「同假陳又廷相處呢段日子，我發現我愛既係佢⋯⋯我已經⋯⋯慢慢淡忘左你⋯⋯」

無可能！

張文軒講既野無可能係真！

我大力揸住鎮魂鐘，好想即刻拎起佢啟動！

只要收左假陳又廷，可兒就會忘記佢，重新返黎我身邊！

流下大滴大滴眼淚既可兒，好似覺得自己鍾意左第二個係一種罪咁，不斷怪自己：「對唔住呀又廷⋯⋯我⋯⋯」

我雙腿一軟、心亦跟住軟，「可兒，我一直都想同你講，我知錯喇⋯⋯我應承你，我以後會對你好好，唔會傷害你，令你期望落空。可兒，我——」

「太遲喇，又廷。我⋯⋯我已經唔再愛你喇。」

無可能！

可兒即使唔再鍾意我，都一定講唔出呢種狠話。

轟！！

屋外響起巨大雷聲，同時令我回一回神。

「陳又廷！」司徒師傅再次大叫。

我怔一怔，望見滿頭大汗既司徒師傅，佢喝道：「專注啲！唔好分心！」

分心？

我望向可兒⋯⋯咦？

佢仲係合起雙眼⋯⋯

佢、無、醒、過！

專心啲 唔好做豬隊友啦求下你

生靈上左可兒身？

又廷都幾on9 咁嚴肅既情況下無限分心

睇到好緊張呀

我都係fans 樓主覺得相好點

出左實體書個d好似上網搵唔返
想睇返聖地牙哥鬼屋

幻術真真假假正呀喂

唔想俾我打pat pat，依家開晒佢啲歌黎聽

番工可以得閒到追故
咩工，介紹黎

般若應該會搞晒你地身邊啲人，最後先會搵我

出左喇，乖～

啱啱睇緊新文
好忙架, 追完文咪OT 囉
逃避現實, 抖下氣都要既

唔係呀，睇 #1 的

又出左了

唔會架！in 法法 we trust

已來，唔好俾佢停

乖羽清巴

好好睇好緊張

好緊張
今晚會唔會仲有文
推爆綠茶巴個肝

無辦法，陳又廷豬左太多年，已經改善左好多架喇

其實分心佢都唔想的

我都寫到好緊張呀

好聽！好sweet！
我覺得係同無顧慮的親密姐妹作黎

實體書去香港本土書店搵啦，幫幫出版界

live 好緊張呀屌

太少喇樓主! 專心d!! 唔好分心!!! 一口氣出埋佢!!!!

鍾意就好

啱㗎啱㗎，嘢係無一日做得完

咁就唔好俾佢停

睇個正評數應該未咁快有，俾我唞一晚好嗎
我呢排一日至少啪兩杯咖啡，會唔會死㗎

我都好緊張呀屌

我.....仲合起雙眼，未、醒、到

快啲合埋再打開眼又係新既一日可以出po喇

你再唔開眼我就要用鎮魂鐘收服你了

咁快睇完今日個篇又要等24個鐘

時辰未到呀施主

要法力高強嘅法師先駕馭到

啱啱先開始追 已經就嚟結局

好似畀人打pat pat吸引啲

P牌仔，係咁入黎等更新

緊火啊綠茶巴

一開始就結束了

今日係咪冇文喇

咪出咗囉

個故事咁峰迴路轉嘅

出得都算快，又要幫推

讀者總是重口的

歡迎新讀者
就快有得更喇

我都係呀

好撚緊撚張呀

想同你一齊出火

綠茶巴

文呀文呀，快啲有文啦

等聽日吧

應該係想加更

有你呀嘛

求加更

想問聖地牙哥最後男主比天韻賣豬仔呢...
比人餵完屎尿肉醬同JJ 搞過miss johanna會唔會影響肉質 有冇得消毒過先食

加啦加啦加啦
我去聽腎仔喇

嗱樓主，P牌仔入撚咗黎手動正評喇，加更啊加更啊

好撚刺激啊屌

應該係我目前出得最密嘅一個故

快撚啲入撚嚟F5呀

入左入左

正呀喂

快d出啦

睇到好緊張呀～～～～

唔好喺呢個位停啦繼續呀

專心D, 一口氣出埋佢!!!

好吊癮呀.....F5就嚟爛啦

快撚D入嚟出文

然後？文？

F5咗

F5

F5 咗點解都冇文

差唔多到結局啦，加唔到更唔緊要，我都唔捨得個故事完！

F5已爛 有文未?

利申:已正評

寫緊寫緊

希子巴

大家好關心呢一點
個最後一餐係咪正先

聽完寫個詳細聽後感俾我先

最刺激既都未出

正皮就畀左啦
文就仲未見

笑左

幾時有文

樓上好有心

有文未呀

痴線架！！！好正呀
有你呢篇野我即刻出

「你頭先俾生靈擾亂左你心智，又廷！」司徒師傅皺眉講。

「即係可兒從未醒過，我頭先見到既事係無發生過？」

「雖然睇唔到你所見既野，但我相信你啱啱大概進入左幻象。」

太神奇喇，我來回再望望四周，幻象裡既一切都同現實一模一樣，我爭啲分唔出！

凱婷雙手握實師傅所教既指法，面青口唇白講：「師傅講過生靈會想盡辦法令我地離開崗位，咁佢就可以破壞法符、毀法陣，你啱啱可能就係俾佢迷住左。」

假陳又廷仲係昏睡緊，估唔到已經可以咁厲利，頭先我有幾下真係想離開陣眼。

我苦笑講：「好彩只係幻象。」

即係可兒唔係真係揀假陳又廷，而唔揀我。

「幻象入面既阿努竟然無爆粗，哈。」

聽到我提起佢，張文軒依然一動不動，保持指法企喺原地，雙目呆滯。

唔係嘛⋯⋯？

我失聲問師傅：「張文軒佢都入左幻象？！」

司徒師傅手指不斷對住假陳又廷郁郁下，好似凌空畫緊符。

聽到我問佢，師傅繼續望住假陳又廷答：「無錯。你地每個人都有一定怨恨，呢度亦係陰氣極重之地，生靈可以同時攻擊你地，而且唔止一次。你地打醒精神，分清楚現實同幻象。」

點可能分到呀⋯⋯我頓時諗起《Inception》，會唔會連呢一刻都係夢中夢中夢咁大獲？

我搖搖頭，提醒自己專心啲，費事一個唔留神又中招。

企喺角落既凱婷，雖然同師傅一樣流晒大汗又面青青，但仲同到我講野，似乎無喺幻象入面。

「凱婷，你頭先有無俾假陳又廷搞呀？」我有啲好奇佢個幻象又會係點。

點知佢冷冷答：「無喎。」

「下？連生靈都擾亂唔到你心智咁勁？」

「現實同幻象無錯係好相似，但只要細心留意，一定搵到破綻。」

嗚呀，福爾摩斯凱婷會唔會咁無敵呀？真係無野呃到佢。

「醒喇。」師傅辛苦講出。

假陳又廷慢慢睜開眼，並無俾眼前環境嚇到，似乎早就預料到自己被困住。

再一次見到同我一模一樣既人，呢種感覺好奇怪。

明明同我一樣，但就一眼覺得佢好唔同，佢既一舉一動都好似錯晒咁。

「放棄啦。」佢對師傅講：「如果你喺呢刻收手，我保證唔殺你、張文軒同凱婷。」

講完佢邪邪一笑，陰森既表情令佢更加唔似「陳又廷」。

明明五官一樣，因為一個表情令佢好似變左樣咁。

司徒師傅對手無停到，哼哼一笑，「要放棄果個係你呀。」

假陳又廷無應佢，望向窗框已經爛晒、無左玻璃既大窗口位置，外面厚厚烏雲，天色同夜晚一樣黑沉沉，風雨吹到樹枝彎晒。

「你地知唔知點解我肯跟可兒黎呢度？」

「乜唔係佢捉你上黎見名醫咩？」我問。

問完我都覺得自己柒左，佢咁問一定想講其他野。

「我一早已經知道你地想點。」假陳又廷雙手被反綁喺背後，卻好似坐得好舒服咁神色輕鬆，「你地揀大風大雨既日子黎呢度簡直符合晒我心意。每逢落大雨，呢度既怨魂特別燥動，個個聚集晒過黎，凝聚一股更大既怨恨。」

「早知星期日先上黎啦！」我對師傅講。

「錯！」假陳又廷笑笑，「就算你唔捉我黎，我都會引到你上黎。今日，正正係般若出世之日！」

無錯，師傅確係講過今日係最後一日。一係就我收生靈、一係就生靈收我。

「你都痴撚線！」張文軒把聲無啦啦響起。

佢再次睜開雙眼，雖然呢度黑蚊蚊、佢對眼又細，但我都仲見到佢對眼眨眨下。

凱婷把聲明顯喜悅，「你成功喺幻象走出黎喇！」

張文軒向凱婷點點頭，「當然，唔使擔心。」

唔，佢個笑容都 OK 猥瑣。

佢毫不畏懼鬧假陳又廷：「你個仆街快撚啲走返去陳又廷身體入面，我好撚肚餓，唔好阻撚住我去食飯！」

時間都差唔多六點鐘，又真係到左晚餐時間。

我附和：「鬧得好！」第一次覺得佢講粗口講得好順耳！

張文軒對我講：「陳又廷你拿拿臨啟撚動個鐘、收鳩佢皮！」

我望望師傅，師傅默默點頭，示意可以開始作法催動鎮魂鐘！

————————————
今次送禮勤，以下方法都可以加更：
連登正評每多50個（今次差少少咋），或
IG/FB follow每多50個

幫手推到大結局
綠茶巴繼續爆寫先

Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

出左了

繼續緊張

手動正評

我要出火

等樓主等到出現幻覺

睇返好多錯字

今日唔係咁樣完掛

咁樣完？

正評×999

出文啊啊啊啊啊

會唔會係中咗假又廷幻術 開咗個鐘就奶嘢

呢幾篇應該個個位都唔可以停

好專心咁寫，亦要分下心嚟推一推

出撚左喇

出咗了

然後live咗

Live緊

好緊張

都係你聽話，綠茶巴今晚休息下先

有喇！專注啲，唔好分心呀！

輕鬆啲輕鬆啲，小心有生靈搞你

非常之同意

唔緊要，睇得明

正皮正皮
加速

換綠茶絲出嚟繼續

文阿

巴打要唔要考慮自己出個故
寫得幾好

點解好似短咗咁多嘅

加速加速...無文唔準上嚟分心呀!
生靈準備捉你架啦

唔好比幻象影響你寫文,記住要痴住個電腦打文唔好分心

然後，就沒然後

今日繼續

介紹返，我係阿圖

快D出文

提示：
福爾摩斯凱婷講既「現實同幻象無錯係好相似，但只要細心留意，一定搵到破綻。」

唔緊要，仲有橘仔留低

我登記做男主角，唔好同我爭

我要吸食大家既留言先有力量寫故呀
唔係生靈會出黎搞事

任你吸啜

推po等我地黎
你都係專心寫文啦

我用樓主個底改架咋 我唔識寫野

再唔出文你就變隔離鄰居男主角

幫緊你幫緊你

閒閒地寫幾百字嚟吸下先

我係嚟劉明的

你乖乖地專心寫就無事
你唔出故生靈會吸走我地D留言同埋正評

點解臨大結局先嚟擠牙膏

我頂唔住了

「你根本就唔信師傅，為左配合佢地先黎到呢一步。」假陳又廷冷笑一聲，「咩鎖妖陣、咩鐘，呢啲全部都係假，你知架。」

大獲！

佢講中左我一直隱隱既擔心！

「你求其搵個唔掂既道士上黎，仲揀個大凶日作法，其實你一早就預左會輸，呢個法陣我隨手可破！」

「陳又廷！開鐘口！」凱婷急急講。

我問佢：「其實你都懷疑緊師傅，係咪？」

之前除左我，凱婷都有質疑過，我覺得佢同我都一樣諗法。

「唔係。」佢斬釘截鐵答，「我知你唔信師傅，我想俾你知清楚師傅既實力，所以特登喺你面前問師傅咁多問題。」

「收聲！」假陳又廷忽然大力一掙，扯斷身上麻繩！

「呀！」凱婷應聲被撞向牆壁，再跌落地上。幸好無整到道法符。

睇黎用心理攻擊搞唔到凱婷，假陳又廷開始對佢用物理攻擊。

「⋯⋯又廷？⋯⋯張文軒？」可兒弱弱既聲音響起。

佢醒喇！

「放開我呀！你地做乜呀！」可兒極力掙扎。

「係我，又廷呀。」我柔聲講，「可兒，好耐無見。」

佢雙眼充滿懼怕望住我，「你唔係話你係張文軒咩？點解無啦啦又話自己係又廷⋯⋯又話琴晚要飛⋯⋯」

呢件事好難三言兩語解釋，我只好講：「佢係妖，並唔係真正既我，我地要收佢，咁佢先傷害唔到你、我先可以拎返屬於自己既樣。」

「等你返黎我身邊，」我頓一頓，迎上可兒既視線講：「我以後都唔會放手。」

可兒有一刻怔怔望住我。

「可兒！」假陳又廷微笑。

「又廷！」

無左麻繩綁住，假陳又廷慢慢企起身！

相反，隨住佢步步逼近，司徒師傅急急後退一步，雙腳好似愈黎愈無力咁，隨時就跌低！

今次大獲了！司徒師傅係呢個陣中最重要果個！

「頂住呀司徒師傅！」我好想去扶起佢，但陣內所有人都有各自崗位，唔可以為左救對方而離開自己崗位。

「死佬！叫左你唔好再作法！」忽然，一把好惡好響亮既女聲響起！

司徒嫂由大窗口飛身而入！一下子跳到司徒師傅隔離，雙手結印！

「咩料呀？！」我失聲問。

「老婆！點解你會黎？」

「司徒嫂！」凱婷嗌。

「做乜撚？！」張文軒嗌。

司徒嫂瞪住假陳又角，逕自解釋：「我就知道你唔會安安定定，跟埋黎一睇果然又同邪妖鬥法！」

我望住佢雙手，驚訝問：「你都識法科野？」

司徒嫂對我單單眼，笑笑口講：「當年我同死佬一齊學師，我係佢師妹黎。」

「乜料！好老套呀師兄師妹！」我知我要認真啲但真係認唔到笑，「哈哈哈！」

「仆街唔好再笑！收撚左隻妖先！」張文軒紮穩雙腳氣喘喘講。

有司徒嫂入陣，相信正如凱婷同可兒一樣發揮「善念」呢個作用。

司徒師傅唔再腳軟軟，佢挺直腰骨，手中指法更快更用力，喃喃唸咒。

由於唔係好大聲，我只聽到片斷：
靈寶符命 普告九天
乾羅達那 洞罡太玄
斬妖縛邪 度人萬千

假陳又廷既動作俾司徒師傅定住，企定定郁唔到。

佢面有難色對可兒講：「可兒，救我呀，佢地唔知用咩方法搞到我郁唔到呀！」

司徒師傅似乎用盡全身力氣，先可以勉強鎮住假陳又廷；司徒嫂都全神貫注。

司徒師傅咬牙切齒喺牙縫漏出兩個字：「開、鐘！」

其實我一直唔明點解啟動鎮魂鐘呢個咁重要既步驟唔係師傅負責，而交俾我去做。我應該負責困住假陳又廷先啱。

不過諗諗下，鐘叔一句話再度提醒我：信念最緊要！

無論頭先喺幻象走得出黎都係因為對可兒既信任，仲有一路上司徒師傅同司徒嫂既幫忙⋯⋯張文軒既粗口、凱婷既苦口婆心，統統都係源自於信任。

諗到呢度我已經按司徒師傅所教，一手慢慢拎起鎮魂鐘，另外隻手用鐘槌一下一下敲響鎮魂鐘。

同時我背出口訣：
幽厲之氣 太陰之精
同聚吾室 變幻成形
焚符誦咒 速檄雷霆

我有一刻將半桶水既自己，同以前睇過果位姓李既「口罩加持大法」重疊一齊。

不過好快我搖搖頭，提醒自己要專心。希望唔好入左李生既「臨兵鬥者皆陣列在前」幻象入面。

我深呼吸一口氣，逐下敲響鎮魂鐘⋯⋯

呢一刻，我唔再懷疑師傅、唔再懷疑鎮魂鐘既力量，同時亦信自己做得到！

師傅曾經講過，一切只係形式。

不論信咩派、用咩儀式都好，最重要正正如同肉麻張文軒口中成日提起既「付出真心」。

無錯，付出真心！

我猛然抬頭，以鐘口向住假陳又廷，敲響第七下鐘聲，同時厲聲一喝：

「急急如律令！」

之前我一直幻想唔到點為指鎮魂鐘已被啟動、「鐘口開」，司徒師傅每次都語重深長笑住答：「到時你自然會知。」

喺呢一刻，當我敲完最後一下亦即第七下鎮魂鐘之後，我終於明白佢既意思。

漸漸有層淡淡既白氣由鐘口冒出，一開始有啲類似煙霧咁，分散而慢慢湧出，當然我好奇想探頭去望下鐘入面咩樣，不過師傅話鎮魂鐘一啟動後，萬萬不可擋喺鐘口面前，如果唔係會遇魂吸魂。

白氣由一絲一絲薄霧徐徐凝聚得更厚、更亮，最後化為白光自鐘口逐步射出。

我急急將鎮魂鐘舉高至高過頭頂，調好角度將鐘口對準假陳又廷，鐘身微微發熱。

白光移動速度好慢，並未觸及假陳又廷。

「呀呀呀呀呀呀——！」假陳又廷好似受到極大痛苦，五官皺成一團，全身劇烈大震。

「快！」司徒師傅表情都好難受咁，「我就快困唔住佢喇！」

貼喺假陳又廷額頭上既法符開始飛揚，之前就算再大風佢道符都無郁過，師傅話唔係靠膠水、口水痴實，而係佢既法力同呢個鎖妖陣。

法符郁動，代表假陳又廷既力量即將衝破法陣，脫離我地控制！

「快啲用鐘吸走生靈！」凱婷上身傾前，似乎用盡力氣抵擋假陳又廷。

「陳又廷！拿拿臨啦！我地唔係頂得好耐咋！」張文軒都紮晒馬，雙手放喺牆壁借力。

假陳又廷大聲吼叫：「你地收聲呀！！！」

隨住佢一叫，有道無形既力量，好似猛風一颳咁撃向佢地所有人！

「呀！！」除左司徒師傅以外，其餘凱婷、張文軒同司徒嫂三個當場被撞開，跌落地上！

「凱婷！張文軒！司徒嫂！」我大嗌。

「陳又廷！企穩原地！」司徒師傅谷到成塊面紅晒，雙腳依然勉強紮實地面，「只要你所見到既白光觸及生靈，就係鎮魂鐘開始吸佢入鐘既時候！」

即係話，只要假陳又廷進入白光範圍，就算呢個鎖妖陣破左，白光都有能力吸走佢，唔使驚佢走甩！

白光源源不絕喺鐘口冒出，對住假陳又廷步步進發，我地只要捱到就過關！

「痛！」張文軒攤喺地上，捲曲身體、抱住大肚腩，「我無事，你地放心⋯⋯」佢暈左。

「張文軒！」我大嗌，「醒呀！」

呢個時候，可兒跑到假陳又廷度，張開雙手擋喺佢面前！

原來頭先假陳又廷一震，鬆綁左可兒！

「停手呀！」可兒已經淚流滿面，「我唔理咩妖、咩真真假假⋯⋯呢段日子，我同佢過得好開心⋯⋯我求求你，唔好帶走佢呀！」

「可兒你清醒啲呀！佢扮我架咋！佢唔會俾到幸福你架！」我即刻將鐘口往隔離一斜，唔照向可兒同佢身後既假陳又廷，「佢今日就要化為般若⋯⋯即係惡魔，佢遲早會殺你架！」

「我唔理呀！我只要呢一刻！」眼淚滾落佢清麗臉龐，佢擠出既笑容好動人、好淒美。

可兒性格往往就係咁，想到就去做。

只要佢想要，佢就會諗盡辦法：無論係我喺台灣、二人分隔兩地，佢都要隔住個 Mon 做；就算係八號風球，佢都會排除萬難衝上我屋企⋯⋯

為既，並唔係佢真係性饑渴驅使，只係佢深深明白一個道理：

「擁有」並唔係永久，「失去」隨時襲來。

佢只係把握每一分每一秒同我相處既機會。

而我永遠做果個半推半就，就可以享受呢一切既人⋯⋯

「可兒，對唔住呀！」我大嗌，「你原諒我丫，我會用盡畢生去彌補你！」

「唔得呀！你放低個鎮魂鐘先！」可兒向我跑來。

咪住⋯⋯咪住⋯⋯

我搖搖頭，打醒精神，重新專注喺鎮魂鐘上，感覺可兒跑過黎既步伐慢左。

我問：「你點知呢個鐘叫『鎮魂鐘』，我地明明無喺你面前提過。」

可兒腳步一頓，怔住左。

我望向周圍，視線最後投落張文軒身上，「而且，佢啱啱竟然無講粗口。」

腦內突然響起凱婷講過「現實同幻象無錯係好相似，但只要細心留意，一定搵到破綻」。

「衰仔！醒呀！」司徒師傅尖叫一聲，劃破風聲雨聲傳入我耳中。

我一個激醒，重新審視眼前景象！

原來我又唔覺意入左幻象！頂！

凱婷、張文軒、司徒嫂、司徒師傅既身形僵喺原地郁唔到，似乎俾假陳又廷困住身體，唔似入左幻象。

而原本假陳又廷企喺果個位有可兒⋯⋯真．可兒！

假陳又廷額上道符早已唔知甩左去邊，佢從可兒身後捉實佢唔俾佢亂郁！

「可兒！」我衝前一步，警告假陳又廷：「你放開佢呀！唔准掂佢！」

「陳又廷你個仆街！」張文軒極力掙扎，都鬆唔開假陳又廷既鉗制，「你再入撚多次幻象，我地實Team Kill！專撚心啲呀！」

粗口張文軒回歸了。

司徒師傅既指法被停定住，雙手顫抖似乎想衝破假陳又廷既控制，「衰仔！快啲用鎮魂鐘收生靈！如果唔係我地全部都要死！」

先前師傅話要加快催動鎮魂鐘，我需要集中意識喺鐘上，亦可以一邊唸口訣幫自己催動力量。

依家鐘口係對住假陳又廷隔離既牆上。我感到鎮魂鐘被啟動後，似乎有自己既力量，唔需要我出力舉起。

「但⋯⋯」我望望可兒，「咁就會連可兒都收埋入鐘。」

可兒滿臉困惑、懼怕，眼睛紅紅咁嗚咽問身後既假陳又廷：「你做緊乜呀？快啲放開我啦！」

假陳又廷雙眼充滿仇恨直瞪住我，「都怪你！今日我就算攞唔到我想要既野，我都要得到可兒！」

佢既意思係就算佢取唔到我肉身，佢都要拉埋可兒入鐘！

佢一講完，身體周圍漸漸散發一股空氣騷動，就類似微弱既海市蜃樓咁，見到佢身邊景象有少少扭曲！

同時，張文軒佢地四人腳步不穩，跪喺地上！好似有股力量壓低佢地咁！

「妖氣大盛！」我唔確定司徒師傅見唔見到，至少佢一定感應到，佢嗌：「無辦法喇，只好連可兒一併收入鐘，如果呢一刻唔收生靈，我地全部都會死！」

張文軒既鼻孔開始流血，「屌唔好拖拖拉拉啦！快撚啲收妖！」

凱婷同司徒嫂不忍望住我，最終點點頭。

可兒就算無由頭到尾聽我描述所遇到既一切，都輕易從我地既對答知道依家情況係點，意識到自己即將會連同假陳又廷被吸走。

佢雙手捉實假陳又廷隻手，想大力扯開佢，「你放開我呀！我根本唔知你地想點，放過我呀！」

假陳又廷吃吃大笑，異常亢奮咁眼珠不停望左望右，「我地一齊入鐘啦！咁樣就可以永遠喺埋一齊喇！」

忽然，佢扯住可兒衝向白光照射之處！

鎮魂鐘感應到有野進入白光範圍，旋即震動大作，掙脫開我既手掌，自動升上天花板！

我地所在既客廳、唔係，係成間小屋都受到共振，成個空間震動起黎，好似地震咁！

神壇上面所有野被震到跌落地上，燭火將冥鏹、供品燃燒起黎！

「可兒！」我企喺鎮魂鐘底下，一時間唔知點做！

白光將假陳又廷連同可兒同時吸向鐘口！

「可兒——！！！」

——————————

聽日，

大結局！

我個 IG story開咗個倒數器，大家入去 Set 低，
夠鐘會彈 Notification提大家🔔🔔🔔

🙋‍♂️🙋‍♀️聽日 IG｜FB｜連登｜Penana 同步激情上市

Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

Live!

今晚出埋啦

屌 最緊張個位停

又停左

吸埋樓主入去啦

live!

好精彩！

今晚橫風橫雨 啱喇 我要變成波野隊冧樓主

好好睇 聽日到未

係咪有方法抽返可兒出嚟
定係呢個其實都係幻覺 你呃我唔到㗎

個故就完 好唔捨得

好刺激啊

樓主, 提提你

見到個陣可兒咁任性衝去保護假陳又廷有少少嬲嬲地
但後尾發現係幻覺

燈多次先

可兒！！！

然後鎮魂鐘將呢個故吸走埋

然後爆肝綠茶會爆埋腎

最尾呢幾篇係咁㗎，邊個位停都好緊張

Sor...睇錯以為係波多野

唔好打咁多j 快d出文啦

其實你係收工先得閒寫?

樓主打J打到眼矇

無j點打啊

攬炒

捉到錯字, 獎多幾篇比我

點解可以咁緊張

點知下一篇又入左幻像
無限loop

仲要等多10個鐘

有諗過係再入幻象

刀片已經準備好

巴打黎架

係連登仔入左幻象 以為自己有文睇, 醒返個下已經八十歲準備死

希望在明天

呢一刻都係幻覺黎，其實我無出過呢個故

我都係

阿圖

你奈得我咩何，我有法法法師庇佑

可兒好生性的，唔是豬隊友

Set咗IG alarm喇，等到今晚就完喇

留個名，今晚打賞

自從出呢個故之後就無時間打喇

有人問我，我便會講

其實每一篇你地睇可能幾分鐘，但背後作者要搞幾個鐘甚至幾日先出到街，唔知其他作者係咪，至少我係

除左寫之前要醞釀下靈感同心情，寫果陣亦需時，寫完後亦需要反覆睇好多次先會出到。更唔好講平日要返工同搞生活事務

所以認真一句，香港寫作搵唔到食大家都明白，希望唔止對我，大家幫幫手俾下正評留言俾講故台其他作者，穩住創作出版界

好好睇！加油加油，等大結局

加油樓豬

Live左

樓主辛苦了, keep住寫多d好文我地睇

快啲寫 你一路寫我一路幫你打

文?

樓主真係好叻叻豬

寫故事真係唔容易呀
idea唔易有，諗到仲要諗點寫佢出黎
寫完之後仲要check好多次
而一般黎講錯字呀係會好似鬼咁神出鬼末

琴晚睇到樓主個po之後開心番啲
（你知琴日由朝到晚有幾多令人嬲到震嘅事啦）

無問題

喂！有丁巴嚟㗎！

終極攬炒師

恭喜你搵到幻象入面嘅破綻喇

我都想知呀

然後可以連載十年咁上下

所以寫得好好啊！！！好好睇

其實成個故都係幻象
男主醒咗喺飛機到返緊香港
發現原來只係一場夢

多謝，等緊你

專注啲！唔好分心！

樓豬幾點出文

多謝

好呀，多謝你

法法法師包佑你，善哉善哉

都係你最乖

好Gay呀咩事

出文未?

我即刻向上一跳，伸手想捉住鎮魂鐘，點知佢早已升至天花板。

由於樓底好高，我充其量只能指尖掂到鐘身，並唔可以改變鐘口角度或者推走佢。

「可兒！」

可兒佢地已經愈黎愈接近鐘口。

鎮魂鐘一旦啟動，要吸收至少一個靈魂或生靈先會收鐘，依家無辦法強行停止個鐘既運作！

既然係咁，只淨低唯一一個辦法！

我拼盡全力趕喺佢地入鐘前衝向佢地！「可兒！捉實我！」

我一踏入白光範圍，就感受到一種暖暖、平和既感覺。

先前師傅講過，鎮魂鐘就如能量轉換器，意思係可以收伏邪靈，轉化佢地既能量，然後將佢地送去需要去既歸宿。

於生靈而言，佢既歸宿係我。

如果係吸左可兒或我，於我地而言，相信就係結束今生、重投輪迴道。

可兒從頭到尾都係受害者，係我既自私害到佢，我絕對唔容許自己再傷害佢絲毫！

「呀，救我呀！」可兒伸出手，捉住我既手。

佢隻手好暖、軟綿綿。

呢個觸感、呢種感覺，到底有幾耐無感受過？

呢一刻我地俾白光包圍住，白光以外既一切彷彿變得透明一樣，我眼中只有佢；佢眼中亦只有我。

我深呼吸一下，作出決定。

究竟呢個決定係幾時開始萌生呢？

由我一開始知道自己一直傷害緊可兒開始？由啱啱我求幻象中既可兒原諒我果刻開始？

我再次直視可兒雙眼，呢啲統統都無所謂，一切都變得無所謂⋯⋯因為⋯⋯

我靜靜對可兒講：「我應承過自己，要用我一生黎彌補你。依家，就係兌現承諾既時候。」

「你講乜呀？快啲諗辦法啦！」可兒十分驚慌，聲線顫動，「個鐘將我地三個吸緊入去喇！」

我吸口氣盡量鎮定住聲線，但雙眼已經一熱，霧左一層水氣。

「可兒，你等我。」我撐起微笑講：「今生無緣，我地來世相會。」

講完，我鬆開可兒隻手、大力推開佢，將佢推遠鐘口。

無錯，解鈴還須繫鈴人。

既然一切因我而起，今日就由我來結！

喺白光範圍中，我同假陳又廷最接近鐘口，而可兒就稍遠一啲。

只要鎮魂鐘吸左我同假陳又廷入去，白光自然消散、鐘口自然關閉，咁就唔會吸走可兒⋯⋯咁就可以救可兒一命！

「唔得呀！」可兒知道我咁做既原因，當場淚如雨下，嘶破喉嚨大聲叫！

「對唔住呀可兒，估唔到我最後都無辦法陪你睇埋最後既日落。」

外面天色依然昏暗，根本就睇唔到夕陽。

「返黎呀！」可兒身在白光中，竭力向我地衝過黎。

假陳又廷喺呢刻居然催動妖力，重新將可兒拉近！

隨住可兒急速靠近，我竟然⋯⋯竟然見到可兒輕輕一笑！

佢衝向假陳又廷抱住佢，然後轉身望我一眼，用手奮力推走我！

「可兒！」我面朝向佢，重重往身後跌出去！

然後，然後⋯⋯一切都發生得太快。

假陳又廷同可兒已經黎到鐘口，白光大大乍現，從佢地背後照出黎，我知道已經黎唔切⋯⋯

最後，最後⋯⋯

我最後見到可兒既瞬間，佢笑得相當和善慈愛，佢對我講出三個字。

我一世永遠唔會忘記呢三個字。

即使外面雷聲、雨聲再大，大得蓋過佢既聲音，我仍能從佢既口形見到佢講果三個字：

陳、又、廷！

可兒認出我係陳又廷！佢選擇救我，而唔係生靈！

即使我有種種缺點、即使係唔完美既我，佢都選擇原諒我、包容咁樣既我！

全因為，我係我⋯⋯

「周——可——兒——！！」我不惜一切跑向鎮魂鐘，「拉住我隻手呀，今次我一定可以捉實你！」

一剎那，白光消散，周圍變得暗淡。

我眼前只剩下跌落地上既鎮魂鐘，唔見假陳又廷，亦唔見可兒。

我既世界，從此失去可兒。

我即刻執起鎮魂鐘，力竭聲嘶大嗌，控制唔到眼淚猛流：「周可兒！你出黎呀！我仲有好多野未講你聽！可兒！」

假陳又廷既消散，代表佢既鉗制亦消失，張文軒佢地黎到我身邊拍拍我膊頭。

「唔得，我要重啟鎮魂鐘，我要入去救可兒！」

凱婷抱住我講：「又廷，你放手啦，可兒走左喇！」

司徒師傅亦講：「佢入去鎮魂鐘，當下已經被送去輪迴架喇。你地兩個⋯⋯真係緣盡喇。」

「但係⋯⋯但係我仲未同可兒講過、未話俾佢聽⋯⋯」我已經泣不成聲。

我愛你⋯⋯可兒⋯⋯

無論我點樣扯破喉嚨去嗌，又或者喺內心吶喊⋯⋯我知道⋯⋯可兒已經無辦法再聽到。

可悲既並唔止係無得同佢一齊欣賞只屬於我地既最後一個日落，而係⋯⋯

喺我地最後一次見面時，我親手送走你⋯⋯殺死你⋯⋯

有啲說話到我想講果刻，你已經唔喺我身邊，甚至⋯⋯已經唔喺呢個世上。

從來，被救贖既人都只有我一個。

情人的分手 總會後悔莫名
來去 就似是命
一切善或罪 神像要你辨明
給你自訂 任何路徑
閃過念幻滅 遺下了也是情

曾經 曾經我做錯的 做對的
下世也可繼續 延續我生命
這覺醒 看戰爭過後和平

曾經 愉快的
下世也必繼續 來待你相認
霧變冰 雲圖在某日完成

今天的你 獨自在何地 失之交臂
盼有日你會 路上回味
超出生與死 擇日贖回你
去感激樂與悲

可兒

最終章《日落時刻 18:50分》

【一年後】

作法果日後，一切都回復正常；一切又變得唔一樣。

大家既生活逐漸回復軌道，不過於我而言，失去可兒足以癲覆晒我成個世界。

鎮魂鐘收回生靈之後，如司徒師傅所講，轉化成一絲惡念再次返到我身上。

轉眼間，我既容貌變返陳又廷、張文軒亦變返張文軒。

荒廢小屋入面有具乾屍喺角落，事後經驗屍化驗查出佢正正就係自殺既阿圖。

司徒師傅有再返去現場幫阿圖超渡，等佢可以塵歸塵、土歸土，安心去輪迴。

攞返身份既張文軒，自然對凱婷和盤托出，承認阿圖同阿努都係張文軒黎，不過聽完凱婷講佢一直都知道晒之後，就覺得好樣衰、好無奈。

經歷左呢件事之後，張文軒唔再因身份而束縛自己。

佢放棄教書生涯、放棄繼承父業，毅然用畢生積蓄去開餐廳。

肺炎疫情過左，佢間餐廳生意唔錯，閒時仲會寫故擺上網。

司徒師傅依然係好怕老婆，不過成功說服到司徒嫂俾佢重投風水事業。

佢話：「我諗係因為我老婆親身經歷過果日既事，受大家感動，明白救人一命有幾重要。」

所以金盆洗手師傅又再唔金盆洗手喇，雖然聽講佢仲係用呢個名義黎兜搭生意。

司徒師傅無提過收費一事，令我覺得意外，同時又覺得係預料之中。我估張文軒同凱婷有處理到呢一Part。

至於果條金色鎖匙——連同張文軒屋企鎖匙擺埋一齊，佢又故作神秘抽走左果條——我直到最後先知係咩黎。

原來張文軒租左個迷你倉，用黎擺放物資：佢向凱婷求婚用既物資。條鎖匙就係打開個倉用嘅。

我會知道係因為求婚當日，佢叫埋我幫手 Setup。

佢地兩個既婚禮，亦理所當然搵我做伴郎。

見證佢地兩個宣讀誓言，我衷心感動得喊左出黎。

詩人張文軒當然興高采烈吟下詩，聽佢講果句「問世間情為何物，直教人生死相許」，我已經唔再覺得老套肉麻，反而覺得佢講得幾好。

當然唔係因為「你的樣子如何」啦。而係喺我地幾個之中，起碼張文軒同凱婷二人有好結果。

張文軒喺婚禮果陣飲大左，喺我扶佢上車果短短路程中，佢無啦啦提起可兒。

自從可兒消失後，我地所有人都有提起當日既事。

尤其係司徒師傅，成日對我講好多前世今生呀、因果報應呢啲道理天理。

一開始我完全聽唔入耳，後來我知道佢係想話我聽，我同可兒未完，我地仲有下世、下下世⋯⋯

不過，大家唯獨係唔提可兒，至少喺我面前識相唔提佢。

張文軒塊面紅晒，身上除左有濃濃酒氣，亦有嘔吐過後既酸臭味。

我架起佢肩膀，同佢班兄弟團一齊扶佢行去停車場，期間佢不斷喃喃自語。

一開始我聽唔清楚。由於我隻耳對正佢把口，佢講既野漸漸變得清晰。

「我諗左好耐終於明白，點解最後一刻可兒揀你而唔係揀生靈⋯⋯」佢話。

聽到「可兒」二字，我瞬即怔一怔。

張文軒斷斷續續講：「生靈比你更完美、更識得錫可兒，但可兒始終揀你，係因為佢愛一個人唔單止愛佢既好，同時亦識得接受佢所有缺點⋯⋯

喺你眼中，你想彌補自己以往種種過錯，其實喺可兒眼中，呢啲都係屬於你既一部份，根本就唔需要去改。」

我諗起可兒提過，我既嬉皮笑臉反而令佢覺得好放鬆，其實就係呢個意思。

張文軒醉到兩目惺忪，不過不可否認，佢真係幾靚仔，即使醉到咁既衰款，依然覺得佢幾順眼。

「無人完美⋯⋯」佢繼續自言自語，「或者生靈就係因為太完美，反而令可兒退卻，覺得大家唔對等？總之啦，男人唔壞、女人唔愛啦。」

佢講完呢段說話，以後就再無提起過可兒。

我分唔清佢究竟講緊醉話，定係借醉黎勸我，話俾我知呢一切都唔係我既過錯。

其實，我一早已經無去研究到底誰對誰錯。我諗⋯⋯亦係阿媽同師傅久唔久會讚我「你真係大個仔喇」既原因。

我應承過自己，唔可以浪費可兒用自己黎換我既一分一秒。

不過，我可以放低一切，唯獨始終放唔低可兒。

我從來唔相信佢已經離世，佢⋯⋯只係暫時唔喺度啫。

我極力阻止可兒父母幫佢搞法事，我地對外係講佢行山失蹤。

本身我要將鎮魂鐘還俾鐘叔，雖然口講我地算係買左個鐘，但既然法事已完，應該還返俾佢，等其他有需要既人可以拎去用。

還鐘果陣，我先知原來鐘叔真係當左我係「有緣人」，佢叫我 Keep 住個鐘，無收返。

有時我會自嘲一下，好彩個鐘唔係大寺廟果種大 Size，咁樣我先可以好方便咁帶佢喺身邊，就好似⋯⋯就好似可兒仲喺我身邊一樣。

於是，喺可兒離開既整整一年後、同月同日既今日，我帶埋鎮魂鐘上山黎到大埔。

我唔知點樣稱呼今日，用「死忌」係絕對唔適合，就當係黎懷緬一下。

屌

一如每逢大時大節，我都會去返當時同可兒去過既地方咁樣。

荒廢小屋已經俾人拆左，我去左一個可以睇到日落既山邊坐低。

今日天氣好好，清楚睇到日落前既天色。

我坐喺嚿大石上面，將鎮魂鐘放喺我隔離，靜靜望住金金黃黃既天空、緩緩落下既夕陽。

「可兒，今日既日落都好靚。」
無人回應。

「可兒，今日張文軒話我知有出版社搵佢。」
無人回應。

「可兒，司徒師傅仲 Keep 住話要收我做徒弟。」
無人回應。

「可兒，我真係好掛住你⋯⋯」
依然無人回應。

「可兒，當初如果唔係我既惡念⋯⋯」我抹抹眼淚，「唔得，師傅講過唔可以怨更怨地，無錯，心存善念。」

心存善念⋯⋯心存善念⋯⋯

⋯⋯心存善念！！無錯！！

我即刻企起身，點解我一直都無諗過用呢個方法！！！

生靈之所以離體，全因為我以惡念許下人願！咁如果我用善念許願呢？

我急急拎起鎮魂鐘，全心全意將意識專注於鐘上，重覆講出：

「我要以我今世黎換可兒今生，
即使一命換一命，我都要可兒返黎！」

「陳又廷！」身後有人嗌我。

我無聽錯呀嘛？我即刻轉身望去，竟然係⋯⋯真係可兒！

我驚訝得當場怔住！我唔係又有幻覺呀嘛？！

佢著住當日著緊既衫，頭髮雖然好亂、塊面雖然好多灰塵，但佢真係實體，唔同於我之前見過既幻覺！

「可兒！你真係返左黎！」我衝過去，一下攬實佢！

但⋯⋯我雙手掂唔到佢，只能撲到一團空氣、穿過佢身體。

「點解？點會咁架？」

「又廷，好耐無見。」可兒雙眼紅左一圈，上下打量我，「我既身體已經唔喺度喇，依家呢個係我個靈魂黎。」

時間六點五十分，正正係日落時刻。

夕陽斜斜照落我地身上，而我只見到一個人影。

佢示意我坐返低，於是我地兩個並肩坐低。

望住日落，佢話：「自從俾鎮魂鐘吸收之後，我有一段好長既時間失去意識。

當我再次醒返果陣，我發現自己喺鎮魂鐘入面，周圍黑蚊蚊、乜都睇唔到。

我知道自己仲喺鎮魂鐘入面，係因為我聽到你心跳。

你一定將鎮魂鐘無時無刻擺喺身邊，所以我聽到晒你同司徒師傅佢地所講既野，再諗返之前既一切，然後我終於明白，我應該係靈魂被困喺鐘入面。」

我唔敢望去第二度，淨係望住佢圓嘟嘟既側面。

我講：「頭先我許左個願，為左你可以返黎，我做乜都得！我地依家即刻搵師傅，問佢點樣可以幫你拎返肉身，咁你就可以真正咁返黎喇！」

佢垂低頭，「我感受唔到我個肉身喇，我諗⋯⋯你許呢個願亦唔係等價交換。

呢段日子入面，我既意識漸漸清晰同集中到，我知道正正係我靈魂重塑既過程。

而你許既願，大概令我可以擺脫鎮魂鐘既束縛，走出鐘外化形黎見你⋯⋯

對唔住呀⋯⋯原來你之前一直用張文軒身體留喺我身邊，而我直到最後一刻先相信⋯⋯」

套用之前司徒師傅舉既例子，唔通靈魂重塑係可兒可以出現既「背後原因」，而我許既願就係「導火線」？

「點會呀！我先係要講對唔住果個⋯⋯我⋯⋯」我哽咽得講唔到野，視線模糊一片。

佢重重呼吸一口氣，然後好似無乜力咁將頭挨落我膊頭上。

唔知係咪心理作用，我 Feel 到一股軟軟、一種好輕既重量。

「我唔知點對你形容我依家既感覺，」佢柔柔講，「我個身體愈黎愈輕⋯⋯因為我只能夠逗留短暫時間⋯⋯去話你知⋯⋯你要⋯⋯」

我愕一愕，「咩意思？可兒你究竟想講咩呀？」

佢開始啜泣，「本身鎮魂鐘有股力量係可以送走我。但我既不捨、你既不棄，令我一直困喺鐘裡面走唔到⋯⋯我希望你可以放手，咁我先可以順利離開⋯⋯」

「無可能架！」我轉頭望佢，「就算你無實體，我許既人願唔係俾你用靈魂呢個狀態，繼續留喺我身邊咩？」

點知一望佢，我再次震撼到講唔到野。

佢個身形愈黎愈淡薄，全身好似慢慢變成透明咁！

「可兒！唔好呀！」我張開雙手想攬佢，但仍然係穿過佢身體、捉唔實佢！「點解會咁架？點解死果個唔係我？！」

可兒只係淚流滿面咁靜靜望住我，微笑住搖頭。

佢深深吸口氣，穩定情緒先繼續講：「又廷，唔好難過。我喺來生等你，你黎搵我。」

「唔——得——呀！」我撲過去，聲音沙啞，「可兒，我要依家呀！！」

只可惜，我始終只能扒向石面。

可兒抹抹雙眼，停左唔再喊，「又廷，你既執著對我唔係好事。

我唔識點形容，但我真係唔應該再留喺度，我個靈魂有股衝動好想好想去第二度⋯⋯

如果你相信司徒師傅、相信我、相信有下一世，我希望你可以放開我。」

我抬頭一望，夕陽下既可兒好柔和、好平靜。

我想起一年前生靈對可兒既執著、生靈既自私將可兒拉入鐘，最終成為可兒死亡既其中一個原因。

如果我依家死都捉住可兒唔放，咪正正等同於生靈既執著？

輪迴轉生先係天理，唔應該因為我既執著而強留住可兒，以咁既狀態殘存喺呢個世界。

我閉眼整理一下思緒，強壓下再喊落去嘅衝動。

「好，可兒。」我直視可兒，勉強撐起嘴角講：「你一定要等我。」

佢聽完抿嘴一笑點點頭，笑得好開懷、好動人。

令我都被感染，跟住微笑起黎。

然後，佢既身體漸漸化為透明，真真正正消散於四周、於呢個世界、於呢一生。

可兒臨消失前，我傾身向前錫佢。

雖然我知道無辦法再掂到佢，但我嘴唇有一下感覺到微微暖意。

「陳又廷，我等你。」

「周可兒，我愛你。」

日落日出，一如今生來世，我地一定會再相見。

[i]要放得開 愛是註定這生 令你死去活來
緣來緣盡 那位又開始再等待
你沒發現 靈魂在你身邊 把你都覆蓋
不過外殼變塵埃

要放得開 看著你在這生 為愛死去活來
你或有日白髮蒼老 亦會等待
到下世再復來 人雖走 情都在
在星光繾綣間轉載//[i]

—全故完—

個心好痛
嬲咗你

完88

後記

感謝所有追 Live 陪我一齊笑過、喊過既巴絲。

轉風格對我黎講係個好大既嘗試，先前好擔心無人鍾意，所以知道有讀者追睇對我黎講係最大既鼓舞！

老實講，如果唔係一直睇住大家既留言同正評，我唔會寫得咁落力同認真。
你無睇錯，係認真。

唔好睇個故搞搞笑笑、輕輕鬆鬆咁，希望大家睇得出我想講果幾樣野。

主題係講「失去與珍惜」，另外亦有講下個人特色「何謂我」、善念惡念等等，連登巴打講得好，真係一個正能樣故黎。

對於陳又廷同周可兒既結局，唔知大家覺得點呢？
係「已完」定係「未完」？

如果大家覺得睇到好心酸，歡迎留言「還返可兒俾我～」

黎緊會出篇長得黎短、短得黎長既番外篇。
如果多人想睇，我趕起聽晚出貨！

放心，番外篇會係甜野，幫大家中和返個苦澀感(如有)。
拿，唔係你地諗果種甜呀下！

故事入面經常提起莎士比亞一句話「玫瑰即使改了名字，香味依然如舊」，其實係雙關語，除左講緊正文入面既主角們之外，亦講緊正文同番外篇既關係。

睇左你地就明架喇！

番外篇
《星光繾綣間》
不日連載

Follow 綠茶巴 IG/FB，第一時間知道有故出🔔

Instagram: greenizmstory
Facebook: 橘子綠茶

還返可兒俾我～

追左咁耐 你比d咁既ending我

即刻棄故腐皮

還番可兒俾我

好虐心 還返可兒俾我～

好同意

負皮

手殘

失魂記
Btw辛苦晒橘子，好好睇

還返可兒比我

還返可兒俾我

一直睇緊但冇留言，去到結局睇到眼濕濕

痴線㗎後尾感人到呢

好睇 恭喜完結
咁樣無咗可兒 陳又廷仲可以展開新戀情嗎

喊咗
我養咗14年嘅狗早幾日突然走咗，我都有覺得係自己害咗佢，睇到呢度嗰種不捨嘅感覺又湧出嚟，完全同又廷對可兒嗰份思念一樣！

唔知點解唔係幾代入到

可唔可以話我知係個o的未來老婆只係未出世既狀況
真係投胎轉世, 雖然相差十幾廿年, 但係佢地都可以大團圓結局

負皮是我俾的

Sad ending 黎嘅喂

btw 寫得好好呀樓主
好好睇

還返可兒俾我
但個故真係好完整
辛苦曬綠茶巴

感謝你獻出第一次

係呀痴晒線

陳又廷一生只愛周可兒

完全明白你

不過我相信前世今生，你同你隻狗嘅緣份未完，終有一日你地會再一齊返，或者輪到佢照顧你呢！

主人寵物又好、情侶又好，只要你真心錫佢，就唔會有害與唔害之說

由頭睇多次啦

睇到眼濕濕
但係都係想寄刀片畀作者
還翻可兒俾我

番外篇要重甜!
另外寫篇佢地下世重遇得唔得

反而我鍾意呢個淒美ending多過可兒無死, 咁樣浪漫d
帶住遺憾先真實

還返阿圖俾我～

你大獲了，聽朝唔好照鏡呀

感謝你呀
番外篇會是開心豬

都係你乖
辛苦你成日追live

咁岩我屋企把界刀爛咗，寄啦寄啦

因為無貓

菜刀有冇爛呀 我寄埋俾你

我畀工人褲大哥把界刀你就有

我好認同嘅係現實總是殘酷的，尤其你發現自己做錯事肯改，都唔一定有Happy ending，至少喺你意識內。

不過善因一定有善果

講野1999，你懂的

我都信輪迴轉世，希望佢永遠係被寵嘅一方！

點解係佢

有！
唔好忘記佢係第一個認出陳又廷係陳又廷！
全故嘅靈魂貓物

因為你係阿圖

重呀，郵費貴唔抵呀，你留嚟自用吧

我親自拎上嚟俾你

人生總有遺憾，sad end可能比大團員bbq跳起yeah黎得自然同真實

辛苦晒綠茶巴

好傷心...可兒...
完全冇諗過係咁..說好的BBQ呢？
我唔想下世先齊人

好彩keep起咗個正皮，你再唔快啲比甜我我就負皮你

加油呀，你啲文好好睇

好感動

雖然一早估中樓主會寫嘅結局
不過人唔失去某啲嘢真係唔會成長
而往往現實人都要經歷好多sad end嘅關係先會發現自己做錯咗咩同最需要乜嘢
期待樓主新故

臨瞓畀啲咁嘅嘢我睇 搞到我而家瞓唔著覺
你要負責呀

本身哭能左，見到你個留言笑能左，多謝你

嗚嗚嗚嗚嗚

最後個你的名字式重遇好感動

我都覺得係你的名字嘅感覺
如果拍做戲嘅話 前面去日本嗰段我會揀去咗諏訪湖 順便喺温泉旅館啪啪啪 結尾就大約致敬幾個你的名字嘅畫面 咁又慳番幾分功夫

點解我變左既

想佢move on 但一定好難

Bad end

以為會全滅

終於追完 等你番外篇

咩料呀

一定

我未死㗎

用咗第二個身體啫

好呀好呀，你擺喺出版社度，講低俾我就OK，辦公時間去就可以

不過有時咁樣sad end雖然有違憾但更入心人肺不過講係咁講唔代表唔洗收刀片

無錯，人生唔可能好似童話故事咁，錯過可以重來，然後殺死魔王就可以幸福美滿
有時錯過就係失去，無法挽救

我懂

我仲以為佢係張文軒

樓主skip左我comment
可唔可以寫個來世故呀, 普通愛情故都得架

講得好好
就係要知道會失去，先至會知驚，知道珍惜

我憎死你呀...喊咗我幾次
諗起我隻兔, 佢走個時我又係怪咗自己好耐...放唔低佢
搞到佢都唔安落唔開心
放低真係好難好難好撚難.

如果可以,我都可以想可以好似又延咁見一次佢, 同佢正式道別一次
打到呢到我又喊

下一世對於仲在人世嘅人嚟講真係好長, 長得好緊要
我平靜唔到呀... 憎死你

明明平時睇你D肉醬意粉係好治癒架嘛

我係唔係唔應該養寵物呀？

養個時已經要開始接受佢有一日會離開自己
走咗個時真係好痛苦, 但係中間嘅過程係SWEET

本來諗住睇甜故 變咗科幻驚悚故 最後竟然係哲學故

無了無了

唔好咁，講負皮傷感情

唔好喊，阿圖呵返

你好似估中晒幾樣嘢

幾段sad end關係嚟成就一生中唯一嘅嗰一位，過程Sad但總會有Happy end

男女關係亦然，人生亦然

嚟嚟嚟，綠茶巴講鬼故氹你訓呀下

係就快

我地應該係諗法類近嘅人
不能同意更多

係咪可兒嗌佢個名嗰刻？

唔知係咪我問題 係最後三個人搏鬥既場面我唔係好可以幻想到 有少少亂同環境描述唔太深入?

但成個故仔個構想都好正

唔係批評 理想討論呀綠茶巴

正喎，然後肥仔張文軒就唔係食薯條漢堡包，而係拉麵刺身

番外篇係開新post出

唔啦，唔會有機會move on

所以是good end

乖呀，支持木土嘢

嚟啦嚟啦，界嘢差咁片刀片

要重甜可兒番外篇呀呀呀呀

又無咁複雜

可能睇完唔記得覆
等陣你就知

由今日起，大家要攬下爸媽，錫下男女朋友喇

唔甜我都算
仲要整死大波可兒

咁就一世 成長有咩用 可兒都唔喺度了
番外再甜都無意思

好睇，手動比個正皮

每一種死亡都伴隨遺憾同內疚，殘忍啲講，就算俾機會你地好好道別，你亦會再諗以前有邊樣做得唔夠。

我亦唔會講咩「睇開啲啦」呢啲廢話，因為呢種椎心之痛只有你體會到，亦唔會聽完而真係放得低。

不過換個諗法，你隻兔離開可能係脫離苦難，同埋輪迴去另一段更好嘅人生。

仲在生嘅人生亦長亦短。依家呢一段生命只係一條長河入面其中一小段河水

寵物生命始終比人類短，睇你承唔承受到離別。
而且執屎執尿執嘔吐物都幾厭惡

又未到哲學故咁誇張
不過估唔到大家睇完咁多感想同反思，法法見到甚感欣慰

我直接貼我個樣上嚟就夠做了

得閒聽多啲佛偈

等緊文呀

執屎執尿執嘔吐物ok 慣咗
就算自己接受到都要諗身邊嗰啲得唔得

貼啦貼啦貼啦

有冇咩網推介下

番外篇《星光繾綣間》

玫瑰即使改了名字，香味依然如舊——莎士比亞

我個名係鄒藹宜，今年十六歲啱啱升中六，係 DSE 應屆考生。

最鍾意既係紫薯同芝士拉絲；
最怕既係鬼、同埋俾痴線男死纏爛打。

我無諗過竟然喺一日之內，所有鍾意既、怕既都一齊黎。

如果果日無去BBQ，我就唔會撞鬼、就唔會遇上痴線男程佑庭⋯⋯

＊＊＊＊＊＊＊＊＊

今日趁中六未開學，我既同級同學約左晏就去大埔燒野食。

本身我唔多想去，一黎暑假好熱，二黎隔離班既王凱婷都黎埋，一諗起有佢喺度我就頭痛。

更令我頭痛既係，去到燒烤場發現王凱婷叫埋男朋友張文軒同張文軒班同學過黎。

我讀女校，本身成班女仔一齊可以好輕鬆、好自在咁傾下貼咩題、選咩科、讀邊間大學。

王凱婷一黎，就帶埋十令個讀男校既男仔過黎，搞到嘈怨巴閉。

一聞到煙味，坐喺我身邊既好朋友童童就皺眉，佢竟然敢對王凱婷講：「Rose，如果你真係要食煙既話，可唔可以行開少少？」

我當場怔一怔，成個身體嚇得僵直晒。

雖然童童既語氣唔係串，只係好誠懇既請求，但⋯⋯

王凱婷係全級最壞果個，因為佢食煙⋯⋯而且佢係未成年食煙，係犯法既事⋯⋯

好彩有張文軒喺度，王凱婷無發難，平靜咁答：「唔係我食，係隔離爐果班人食。」

我地之所以驚王凱婷除左因為佢好壞，亦因為佢好惡。

佢成日面無表情，但每個場合只要有佢喺度，大家都唔敢亂講野得罪佢，總係覺得佢默默瞪住大家、等待時機出口大鬧我地咁。

望去隔離爐，又真係有班唔識既人又煙又酒。

我拉一拉童童，「算啦，唔好惹佢地。」

片刻，有個又高大又黑既人形黎到我地爐邊，我就知道係張文軒黎搵王凱婷。

張文軒呆呆笑一笑，「Rose，燒左雞翼俾你呀。」

「唔。」王凱婷冷冷接過。

望住佢兩個，我總係覺得超級不可思議。

張文軒讀既中學喺我地間學校對面，佢久唔久會黎我地學校門口接王凱婷放學，加上王凱婷又係我地級數一數二既靚女，大家自然留意到張文軒呢個人，同時亦唔明點解王凱婷會揀佢。

張文軒非常高，我諗有 180cm，但亦好健碩⋯⋯好肥，而且又曬到黑黑地咁，依家仲要喺山上，瞥眼望真係有種錯覺以為見到黑熊出現。

除左其貌不揚，佢⋯⋯佢仲好乖，總之就同王凱婷係完全兩個世界既人啦。

「張文軒！燒俾女朋友都唔燒俾兄弟，你偏心呀！」張文軒班同學原本喺另外一個爐度，見到佢過黎，幾個男仔都跟埋過黎。

搭住張文軒膊頭講野果位，同張文軒一樣高，不過外表就差天共地。

童童撞撞我手肘，細聲講：「喂藹宜，幾靚仔喎。」

我再望得清楚啲，佢白白淨淨，雙眼雖然唔係大亦唔係雙眼皮，但襯埋高挺鼻同薄唇，再加上衣著打扮，又真係幾唔錯⋯⋯有種高高瘦瘦既暖男感覺。

當然唔使幾句我就知原來我睇錯晒。

望望下，視線不經意同佢對上，我即刻別開塊面。

佢一野推開張文軒，走過黎坐喺我隔離。

「『情不知所起，一往而深，生者可以死，死可以生』*。」
(*出自《牡丹亭》)

無啦啦有人唸詩，嚇得我抬頭一望，原來係張文軒走埋過黎，來回打量我同佢朋友邊唸詩。

「文軒，你唔好阻住人。」王凱婷拉走張文軒。

「你地好！」張文軒個朋友向對童童同我講，「你地同王凱婷同一級，即係都係喺我對面間學校度讀啦。之前未見過你地既？」

童童越過我問：「你係咪轉校生呀？我同藹宜讀到今年第六年喇喎。」

「喂！」我細細力打童童，「唔好立亂講我個名出黎。」

張文軒個朋友望我一眼，「原來你叫藹宜。邊個「藹」、邊個「宜」？」

「和藹個「藹」、適宜既「宜」。我叫童童，」童童繼續搶答，「你呢？」

「我名佑庭。」佢朗聲答，然後眼定定望我講：「姓程。對你一見鍾情既程。」

「哇呀！」圍爐既同學聽到即刻起哄，又叫又笑。

呢個程佑庭，做乜無啦啦整蠱我？！

我拿拿臨放低食到一半既芝士拉絲紫薯，急急對童童講：「童童，陪我去廁所。」

我轉身跑去廁所，聽到背後成班同學仲係笑緊我地，非常尷尬。

去到廁所門口回頭一望，童童竟然無跟黎，跟黎果個⋯⋯係程佑庭！

「你做乜跟住我呀？」

「藹宜，你可唔可以唔好行咁快呀？」佢一臉嚴肅。

「點解唔得呀？」我問。

「你行慢少少，等我可以追到你嘛。」講完佢笑笑口，笑得好燦爛。

我即刻反白眼，轉身衝入女廁。

出返黎果陣，佢仲企喺出面等緊我。

「你⋯⋯你唔好再跟住我啦！」我忍唔住大聲講。

如果見到我地兩個一齊返去，班同學又唔知會講咩架喇。

佢一手放喺牆上，擋住唔俾我走，「你住邊呀？今晚燒完野食我送你返屋企丫。」

「今晚？」我望望錶，都五點幾喇，「唔係差唔多走喇咩？」

「佢地話睇埋日落先走呀嘛。」

「咁我走先喇，你地慢慢。」

「喂喂喂！」程佑庭拉住我，「你千祈千祈千祈唔好一個女仔走呀！」

「點解呀？」我舉手截住佢，「拿，你唔好又講埋晒啲無厘頭野呀下！」

「我認真架！唔係無厘頭！」佢放開我隻手，示意我挨喺攔杆聽佢解釋。

佢話：「你地頭先應該都係山下面落車再行上黎架啦？你知唔知下面叫咩名？」

「咩呀，咪大埔滘自然教育徑囉，呢一帶都係架啦？」

「Nonono。」佢豎起食指喺我眼前搖兩搖，「下面叫猛鬼橋，加上正值鬼節，你黃昏時份一個人行好危險架！」

佢講完，真係有股陰風吹過咁！而且依家個天色比頭先晏就陰暗左好多！

「你、你⋯⋯你唔好亂講野嚇人啦！」

「我對你從來都唔係亂黎架！」佢對我伸出手，「黎啦，一齊行返去燒烤爐先。」

我撥開佢隻手，逕自行先：「仲話無亂黎，我好似啱啱先識你，咁快就想拖人隻手！」

佢快快步跟喺我身後，「點會快呀！我浪費左十六年，依家先遇到你呀！人生苦短呀藹宜 BB。」

「喂！」我嬲得急停步，回頭鬧佢：「我唔係你個 BB，唔好亂嗌，俾佢地聽到又唔知笑我幾耐架喇！」

「得得得，藹宜。」佢擺擺手想安撫我，「張文軒成日提喺口邊，話女仔係要黎錫住既。由今日起，我會盡我所能去照顧你！」

救命！呢個人，佢唔係口花花，我諗佢係痴左線呀！

「你係咪讀男校、前世未見過女仔呀？！」講完，我快快步走返去同學度。

「去咁耐既你地？我差啲想去搵你呀。」童童咬住烘面包，望住我同程佑庭講。

睇童童一副奸笑樣就知佢一啲都唔擔心。

「藹宜藹宜，我未講完。」程佑庭當住咁多人面前，拉住我唔俾我返位坐，「我唔係前世未見過女仔，而係前世欠左你，今世黎還債架！」

「哇呀！！！」同學們一聽到又哄堂大笑。

而我除左 Feel 到成塊面好熱，仲好掛住屋企部 Switch 4。

燒完烤，我地成班二十個人左右搵左個山邊坐低，一齊睇日落。

點知睇完日落之後，事情開始唔妥。

時間七點半，張文軒提議睇埋螢火蟲先走，但好多同學都趕住返屋企，於是有一半繼續留喺山上、一半行落山，我係落山既其中一人，身邊當然⋯⋯跟住果個程佑庭。

由呢個位置行落去搭車處大概一個鐘左右，我地為數十人左右，行左差唔多半個鐘，怪事就接二連三發生！

首先係行最前面既童童大聲問：「喂你地覺唔覺得好似行黎行去都落唔到去咁呀？」

其實喺佢講之前，我都已經覺得條路怪怪地。

按頭先上黎既印象，呢度應該係斜路先啱，當然依家呢度都係斜路，但⋯⋯

我拍拍程佑庭，「喂，條路好似係斜上唔係斜落咁既？！」

一望向程佑庭又嚇我一跳，佢滿頭大汗、嘴唇又白晒咁，一睇就知佢唔舒服，唔怪得咁靜啦！

「你使唔使坐低唞下先呀？」

佢搖搖頭，「我地盡快落山，呢度有唔妥。」

另一個男同學聽到，好緊張問：「程佑庭，你又 Feel 到有野？」

程佑庭即刻瞥我一眼，推走佢同學，「唔好亂講野嚇親人呀。」

哇，唔係呀嘛！

我探頭問：「你老實講，究竟係咩事？」

佢皺晒眉，撳住個肚行得好辛苦，「你扶一扶我，邊行邊講。」

我見佢唔似玩開笑，就將佢隻搭落我膊頭上，扶住佢慢慢行。

佢話：「我自細就身體唔好、對鬼怪野特別敏感，阿媽咩方法都試過晒。

喺我五歲果年識到司徒師傅，佢果陣都已經六十三歲喇。

做佢徒弟學法之後，身體先漸漸好返。不過每次一有鬼怪野靠近，我身體就好似依家咁響起警號。」

睇佢個樣又唔似講大話，我答：「即係話⋯⋯」

「哇呀！」我大叫。

話一未講完，個天突然落大雨！明明今日天氣報告話晴朗唔會落雨架！

遇上突如其來既大雨，我地全部人又無帶遮，只好衝去一棵大樹下避雨。

程佑庭好似好返少少，遞紙巾俾我抹身。

「咦？少左三個既？！」有同學大嗌。

我地點點數，落山既人原本總共有十一人，依家得返八個！

有人提議：「打俾佢地先啦，可能佢地自己行左落山先啫。」

「打過喇，電話唔通！」

「不如上山搵返張文軒佢地，集合左先啦！」

「唔啦，座山咁邪，我要落去呀！」

於是我地八個人，有啲要繼續落山，有啲要行回頭路上返山。

程佑庭拉住帶頭落山果個同學制止話：「前面有唔妥，唔適宜強行落山，我地行返上山先。」

唔知點解我雖然第一日識佢，但覺得佢呢番話好可信。

我推推佢問：「你咪學過法既，有無咩辦法離開呢度呀？」

講完呢句，我不禁由頭到腳掃勻佢全身望一次，點樣睇佢都真係唔似咩學法既人。

一黎，佢年紀同我一樣，好無說服力；二黎，佢呢身打扮似街頭表現唱歌、彈結他多啲，同咩道士、咩師傅完全唔似會扯上關係。

聽到我咁講，佢用紙巾抹乾雙手，喺背囊拎左袋保鮮袋裝出黎。

佢語帶尷尬同大家講：「你地都知我仲係初學者啦，識既唔多，呢度有師傅俾我傍身既平安符，你地一人拎一道放喺身先。」

袋入面正係一個個摺成三角形既黃色符咒。

聽佢咁講，佢班同事應該都知佢有學法既事。

問題係，竟然無一個笑佢，而且個個表情都好恭敬咁收下法符。

我覺得程佑庭雖然表面好似嬉皮笑臉咁，但有事起黎似乎幾可靠，如果唔係佢班同學都唔會咁信賴佢。

「趁依家仲認得路，我地快步上山先。」分派完，程佑庭帶領大家。

佢見我留喺原地發呆，回頭笑笑，「藹宜，有我喺度唔使驚，」佢對我伸手，「黎啦，一齊行。」

「邊、邊個話我驚架！」我推開佢隻手，加快腳步。

行左半個鐘，我地終於上返山，但成個環境同睇日落果陣完全唔同。

一定唔係因為天色關係，根本⋯⋯根本我地就好似去左第二度咁！

除左都係周圍叢林密佈外，中間竟然多左一塊墓地！

「嗚呀！藹宜，我好驚呀！」童童撲過黎攬住我。

「童童！」我攬實佢。

我都驚到牙都震晒，而且又俾雨淋到全身濕晒，又凍又驚。

突然，程佑庭喺袋拎出冷氣薄嬲披落我身上。

我打趣講：「你個袋係咪多啦 A 夢法寶袋黎，要乜有乜既。」

佢笑住答：「為左你，當然要預先準備好晒所有野，等你需要果陣即刻遞俾你。」

「唔好扮野喎，你今日出門果陣都未識我。」

「呀！你地睇唔睇到呀？」突然有同學指住墓地大叫，「有野郁呀！」

起初個個以為佢特登扮驚嚇我地，點知定眼望多陣⋯⋯真係撞鬼呀救命！！！

墓地上大概有幾十塊墓碑，一開始只係其中幾塊墓碑前面既泥土有野鑽黎鑽去，慢慢啲泥土愈郁愈大力，而且擴散去其他墓碑，就好似⋯⋯好似⋯⋯

有野喺地底爬緊上黎咁！

「哇哇哇哇哇哇哇呀！！！」同學嚇到瘋狂大叫。

「走啦！仲企喺度！」童童跟住其他人一齊跑走，拖住我隻手扯走我。

唯獨程佑庭留喺原地，大喝一聲：「咪中計！唔好亂咁走！」

佢總係有股力量可以震懾大家，聽到佢咁講，我地唔敢走開，個個匿喺佢身後。

「程佑庭！得你可以救我地咋！快啲諗諗有咩法寶啦！」班男同學慌到不斷拍打程佑庭。

程佑庭即刻又搵下佢個背囊，我見佢拎左幾件好似電影道具既野出黎，但好快又放返入袋，依稀見到好似有法鈴同個好殘舊既鐘。

佢細細聲對我講：「我未學過唔識用，係師傅叫我帶喺身邊保平安。」講完佢對我吐吐舌。

最後，佢都係搵左張法符出黎。並唔係摺成三角形，而係本身已經攤直左。

離奇既係，即使落到傾盆大雨，用黃紙做既符絲毫無濕到。

佢用左手兩指夾住道符，向住墓地外其中一棵樹，右手不斷凌空畫字、口中喃喃唸咒。

我知道大家同我都一樣好奇點解係對棵樹，而唔係墓地作法，不過見程佑庭雙眼銳利、全神貫注，明白佢咁做一定有原因。

隨住佢既動作愈快，墓地既騷動反而愈細。

忽然，程佑庭大大聲嗌：「急急如律令！」

全場人沉默期待會發生啲乜，不過周圍依然大風大雨、墓地泥土依家郁郁下。

我吞吞口水正想發問，程佑庭壓低話：「藹宜，我褲袋有個打火機，你幫我拎出黎燒左道符先。」

我突然有想大笑既衝動。不過都快快手照佢講既去做。

喺道符燃燒期間，程佑庭對大家解釋：「係樹妖同大家開個玩笑啫，要破呢啲小妖既掩眼法唔難，大家放心啦！」

喺今日之前，我信呢個世界上有鬼鬼怪怪既野，但經過今日，我先信原來作法辟邪既人係真實存在。

而呢個人，竟然係一個普通中學生！

喺道符徹底燒盡之後，我真係唔敢信我雙眼睇到既畫面。

眼前既雨景同墓地就好似一張畫布咁，俾無形既力大大力扯開，俾我見到畫後既真實場景。

而呢個所謂既「真實場景」，又靚到好唔真實，我有一刻懷疑自己係咪中左程佑庭既掩眼法。

「哇⋯⋯好靚呀⋯⋯」我不禁讚嘆。

我地依家唔再身處喺橫風橫雨既黑森林度，當然亦無墓地，而係萬里無雲、清爽既涼風夜間山上！

更靚既，係眼前一整片草叢上面，佈滿一點點唔同顏色既螢火蟲！

我第一次見到螢火蟲！而且我真係唔知原來香港都睇到！

「Rose！原來你地喺度！」童童向佢地跑去。

另一半留喺山上既同學，早已圍喺草叢外欣賞咁夢幻既夜景。

童童佢地一見到大家先肯相信已經脫離險景，衝去王凱婷張文軒佢地度，講返頭先既事。

我仲未反應過黎，留喺原地望住眼前既光點。

喺無光害既深山森林入面，本應黑壓壓乜都睇唔到。

但呢度既螢火蟲好多，眼所及既整個世界都點滿閃閃發亮既光點，又紅又綠咁，有啲似睇緊聖誕燈飾。

我深呼吸一下森林獨有既青草清新氣味，抬頭望望天，天文台無預測錯，今晚天氣真係好好，無雨無雲。

密密麻麻灑遍整個夜空既，有滿天星光，雪白又明亮咁閃閃下。

有一刻我有種天地一色既錯覺，不過天空上係白色星光、地面就係五顏六色既蟲光。

而整個醉人夜色點綴出既美好，正正就係程佑庭——靜靜企喺我身邊、雙眼凝視我既程佑庭。

星光同蟲光暈染喺程佑庭眼眸上，我覺得呢一刻既佢比星光更耀眼奪目。

有佢喺身邊，好似乜煩惱擔憂都無晒，再危險既情況都可以放心交俾佢一樣。

程佑庭轉身正面向我講：「我今日所講既一切都無半句假話，包括對你一見鍾情、我要追你、身上所帶既物資都係為你準備等等。」

佢緩緩一笑，「司徒師傅算過，我會喺十六歲呢年遇上命中註定既女仔，佢無講邊日、亦無講係邊個。佢只係話，到左果一刻我自然會知道。」

佢伸出手，柔柔講：「鄒藹宜，終於俾我搵到你。」

頃刻，我隻手不由自主俾佢拖住。

經歷過今晚，徹底改變晒我所有喜惡：
我最鍾意既係程佑庭；
我最怕既係程佑庭唔喺我身邊。

我跟住佢一齊微笑起黎：「程佑庭，今晚就俾你拖一陣啦。」

聽完，程佑庭笑得好開心，「你終於肯嗌我個名喇！」

我正想縮手，Feel 到佢更大力捉實我。

佢隻手好溫暖，佢下一句講既說話更溫暖。

「鄒藹宜，我生生世世都唔會放手。」

—全篇完—

【後話】

如果未知鄒藹宜＆程佑庭，同周可兒＆陳又廷既關係，以下有幾點線索：

1. 名字讀音（呢點應該一早留意到？）

2. 「玫瑰即使改了名字，香味依然如舊」

3. 最終章的最尾兩句歌詞，同番外篇既名

4. 番外篇提過「Switch 4」。參考 PS 大概每6-7年出一代新機（有錯請提醒）

5. 「喺程佑庭五歲時，司徒師傅已經六十三歲」，暗示司徒師傅係唯一橫跨兩世既人

所以大又廷死先過司徒師傅?

但真係好好睇！
睇過你以前啲故 今次真係勁新鮮
個題材又有趣 而且想講你真係寫得好好
你要唔要下隻故再試下新嘢
話唔定你會全能

點解又庭，文軒同凱婷三個同可兒同年嘅
咁咪姐係佢哋都好早死咗

可能True Ending係四個都一齊死晒
所以一齊輪迴一樣年齡

講時講之前唔記得咗講，早段提過奪舍，綠茶巴有無睇過子華神套奪舍？

唔～
你就當三人糾纏間，原本陳又廷想犧牲自己去救可兒，但最後神推鬼撞咁，變左係可兒犧牲自己去救陳又廷
唔好意思，原文表達得唔好

同post出呀，岩岩出了

係，收到

係呀，可兒已死

見到童童個腦就彈埋阿冰出嚟

所以都話係要死剩司徒師傅㗎啦
之後就開套續集俾師傅做主角
再去到第三集就遇到又延轉身 淫底女友trilogy

當平行世界咪算囉

有有有，快啲睇

明明ig投票大比數happy ending嫁
點解要咁sad
俾返可身出來

唔好後悔，靚到爆炸

都係去youtube 求其search咋，在下道行未夠

全能就一定唔係，比我寫得好嘅大有人在。
不過想試下新嘢又真，下次想睇咩嘢？

真係好好睇啊

facebook唔見依張想嘅？

藹宜係咪淫底架先

陳又廷有原因。
不過張文軒同凱婷都係因為要喺番外篇出現下，就順手死埋

陳又廷佢地捱多幾年先死

無呀，好睇？

咁即係可怡係下面幫佢哋霸定頭位等佢哋死

又或者係佢以為可兒走咗，實際上可兒嘅靈魂仍然留係又廷心入面

...絲打叫我去睇 結果佢哋全部死哂 咁樣好咩

番外篇好浪漫呀

唔恐怖㗎，有啲黑色幽默，當年第一次認識奪舍呢個term，可以一睇～

其實我本身痕有預感會係咁，即可能變左陳又廷衝埋去生靈同可兒度，可能一齊死之類
點知最後得可兒死

食屎啦比你嚇親

試下寫甜故

竟然係咁

死淨佢都唔一定俾佢做主角
雖然有留下伏筆可以寫落去，不過暫時未輪打算住

是但啦，不用分得這麼細其實

一口氣用一個晚上追晒
支持本地網絡小說作家
加油期待你嘅新作
有少少意見想反映一下
如果可以多番少少女主角嘅內心感受
我覺得情緒渲染方面會更加好
當然呢個故已經寫得好好
只係我個人嘅小小小小意見

一口氣睇晒，辛苦樓主了，好睇呀
好鍾意啲local故仔，總有令人會心一笑嘅位

唔係睇％係睇人數㗎
不過已經比我原本構思嘅輕手咗㗎喇

多謝呀

太性感唔敢咁高調

邊有咁快交代呢Part

有得霸位咁好嘅咩

咁大唔大波

原本係點 快啲講

呢樣都好浪漫嗚呀

今生不去，下世何來呢，番外篇咪幾浪漫

唔得都要得啦
改到題材但改唔到本性
D角色都係要比你殺晒

絞盡腦汁

兩個一齊死仲sad吧

會唔會呀，我已經待登搵張好普通的

少少甜就夠了

淒美但故事好難講落去

呢樣都係好提議！
你講完我都覺掛住寫陳又廷，反而周可兒就寫得唔夠

而家呢個甜度夠架啦

瞓前熄燈係床睇

白色衫一件有幾性感

多多支持本土創作

一件頭 啱啱遮住個屎忽 入面真空 好摟屌

樓主應該試下寫18+甜

所有人變晒般若，然後....你望下你後面...

我本性善良，寫開浪漫治癒故，你睇番外篇咪有BBQ囉

我仲以為會Team kill
點解淨係冇左可兒
然後番外又搞到佢地全部都早死

正評左 個ending埋得好好

全部英年早逝 係陰間bbq